<!DOCTYPE html>
<html lang="es">
 <head>
  <script type="text/javascript">
   var _sf_startpt=(new Date()).getTime()
  </script>
  <title>
   1 de Abril de 1976
  </title>
  <meta content="From the sounds inside my minds,
for I&#8217;m one too many mornings
&#8230; and a thousand miles behind. One too many mornings, Bob Dylan No era..." name="description"/>
  <meta content="Aniversario Apple, Empresa" name="news_keywords"/>
  <meta content="text/html; charset=utf-8" http-equiv="Content-type"/>
  <meta content="noodp" name="robots"/>
  <meta content="100000716994885" property="fb:admins"/>
  <meta content="Applesfera" name="application-name"/>
  <meta content="Apple. Applesfera" name="msapplication-tooltip"/>
  <meta content="http://www.applesfera.com" name="msapplication-starturl"/>
  <meta content="name=Lo mejor;action-uri=http://www.applesfera.com/lomejor;icon-uri=http://img.weblogssl.com/css/applesfera/v7/images/pin-bg-lomejor-icon.ico" name="msapplication-task"/>
  <meta content="name=Respuestas;action-uri=http://www.applesfera.com/respuestas;icon-uri=http://img.weblogssl.com/css/applesfera/v7/images/pin-bg-respuestas-icon.ico" name="msapplication-task"/>
  <!--[if !IE]&gt;&lt;!-->
  <link href="http://img.weblogssl.com/css/applesfera/v7/images/favicon.ico" rel="shortcut icon" type="image/ico"/>
  <!--&lt;![endif]-->
  <!--[if lt IE 9]&gt;&lt;!-->
  <link href="http://img.weblogssl.com/css/applesfera/v7/images/favicon.ico" rel="shortcut icon" type="image/ico"/>
  <!--&lt;![endif]-->
  <!--[if gte IE 9]&gt;
            &lt;link rel="shortcut icon" type="image/x-icon" href="http://img.weblogssl.com/css/applesfera/v7/images/pin-bg-home-icon.ico"/&gt;
            &lt;link rel=icon type="image/ico" href="http://img.weblogssl.com/css/applesfera/v7/images/pin-bg-home-icon.ico"/&gt;
        &lt;![endif]-->
  <link href="http://img.weblogssl.com/css/applesfera/mobile/images/apple-touch-icon.png" rel="apple-touch-icon"/>
  <link href="http://img.weblogssl.com/css/applesfera/m/images/apple-touch-icon-144-precomposed.png" rel="apple-touch-icon-precomposed" sizes="144x144"/>
  <link href="http://img.weblogssl.com/css/applesfera/m/images/apple-touch-icon-114-precomposed.png" rel="apple-touch-icon-precomposed" sizes="114x114"/>
  <link href="http://img.weblogssl.com/css/applesfera/m/images/apple-touch-icon-72-precomposed.png" rel="apple-touch-icon-precomposed" sizes="72x72"/>
  <link href="http://img.weblogssl.com/css/applesfera/m/images/apple-touch-icon-57-precomposed.png" rel="apple-touch-icon-precomposed"/>
  <link href="http://img.weblogssl.com/css/applesfera/v7/main.css?v=32404" rel="stylesheet" type="text/css"/>
  <link href="http://plus.google.com/106643481235450321345" rel="publisher"/>
  <link href="/index.xml" rel="alternate" title="" type="application/rss+xml"/>
  <!--[if lt IE 7]&gt;
      &lt;link rel="stylesheet" type="text/css" href="http://img.weblogssl.com/css/applesfera/v7/ie7.css"&gt;
    &lt;![endif]-->
  <script type="text/javascript">
   var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', "UA-59075716-1"]);
  _gaq.push(['_setCampaignCookieTimeout', 259200000]);
  _gaq.push(['_setDomainName', ".applesfera.com"]);
  _gaq.push(['_setSiteSpeedSampleRate', 5]);
  _gaq.push(['t2._setAccount', 'UA-61681062-1']);
  _gaq.push(['t2._setCampaignCookieTimeout', 259200000]);
  _gaq.push(['t2._setDomainName', ".applesfera.com"]);
  (function() {
    var useSSL = 'https:' == document.location.protocol;
    var src = (useSSL ? 'https:' : 'http:') +       '//www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js';
    document.write('&lt;scr' + 'ipt src="' + src + '"&gt;&lt;/scr' + 'ipt&gt;');
  })();
  </script>
  <script>
   (function(i,s,o,g,r,a,m){i['GoogleAnalyticsObject']=r;i[r]=i[r]||function(){
  (i[r].q=i[r].q||[]).push(arguments)},i[r].l=1*new Date();a=s.createElement(o),
  m=s.getElementsByTagName(o)[0];a.async=1;a.src=g;m.parentNode.insertBefore(a,m)
  })(window,document,'script','//www.google-analytics.com/analytics.js','__gaTracker');

  __gaTracker('create', "UA-78515-40", 'auto');
  __gaTracker('create', "UA-78515-62", 'auto', {'name': 'rollUp'});
  </script>
  <link href="http://www.applesfera.com/apple/1-de-abril-de-1976" rel="canonical"/>
  <link href="http://i.blogs.es/ef835f/contrato-20creacion-20apple-20original/75_75.jpg" rel="image_src"/>
  <meta content="http://i.blogs.es/ef835f/contrato-20creacion-20apple-20original/2560_3000.jpg" property="og:image"/>
  <meta content="1 de Abril de 1976" property="og:title"/>
  <meta content="From the sounds inside my minds,
for I&#8217;m one too many mornings
&#8230; and a thousand miles behind. One too many mornings, Bob Dylan No era..." property="og:description"/>
  <meta content="http://www.applesfera.com/apple/1-de-abril-de-1976" property="og:url"/>
  <meta content="article" property="og:type"/>
  <meta content="Pedro Aznar" name="DC.Creator"/>
  <meta content="01 abril 2012" name="DC.Date"/>
  <meta content="Applesfera" name="DC.Source"/>
  <script>
   _gaq.push(['t2._setPageGroup', '1', 'post']);
            _gaq.push(['t2._setPageGroup', '2', "pedro aznar"]);
            _gaq.push(['t2._setPageGroup', '3', "apple"]);
            _gaq.push(['t2._setPageGroup', '4', "normal"]);
            _gaq.push(['_setPageGroup', '1', 'post']);
            _gaq.push(['_setPageGroup', '2', "pedro aznar"]);
            _gaq.push(['_setPageGroup', '3', "apple"]);
            _gaq.push(['_setPageGroup', '4', "normal"]);
            if ('undefined' != typeof __gaTracker) {
                __gaTracker('set', 'contentGroup1', 'post');
                __gaTracker('set', 'contentGroup2', "pedro aznar");
                __gaTracker('set', 'contentGroup3', "apple");
                __gaTracker('set', 'contentGroup4', "normal");
                __gaTracker('rollUp.set', 'contentGroup1', 'post');
                __gaTracker('rollUp.set', 'contentGroup2', "pedro aznar");
                __gaTracker('rollUp.set', 'contentGroup3', "apple");
                __gaTracker('rollUp.set', 'contentGroup4', "normal");
            }
                            var _sf_async_config = {};
                _sf_async_config.sections = "apple";
                _sf_async_config.authors = "pedro aznar";
  </script>
  <link href="http://m.applesfera.com/apple/1-de-abril-de-1976" media="only screen and (max-width: 640px)" rel="alternate"/>
  <meta content="summary_large_image" name="twitter:card"/>
  <meta content="http://i.blogs.es/ef835f/contrato-20creacion-20apple-20original/650_1200.jpg" name="twitter:image"/>
  <meta content="@applesfera" name="twitter:site"/>
  <meta content="1 de Abril de 1976" name="twitter:title"/>
  <meta content="From the sounds inside my minds,
for I&#8217;m one too many mornings
&#8230; and a thousand miles behind. One too many mornings, Bob Dylan No era..." name="twitter:description"/>
  <meta content="@pedroaznar" name="twitter:creator"/>
 </head>
 <body class="article-single" id="body">
  <script type="text/javascript">
   var MAX_source = "";
                    var GPTcats = ["apple"];
                var GPTtags = ["aniversario-apple"];
  </script>
  <script type="text/javascript">
   googletag.pubads().setTargeting("origin", "direct").setTargeting("screen", screen.width.toString()).setTargeting("cat", GPTcats).setTargeting("tag", GPTtags).setTargeting("type", "post");
if (navigator.userAgent.match(/iPad/i) != null) {
  googletag.pubads().setTargeting("ua", "ipad");
}
  googletag.defineOutOfPageSlot('/1018282/APS-INT-interior', 'div-gpt-skin').addService(googletag.pubads());

googletag.defineSlot('/1018282/APS-TOP-interior', [1000, 40], 'div-gpt-top').addService(googletag.pubads());
googletag.defineSlot('/1018282/APS-LAT-interior', [160, 600], 'div-gpt-lat').addService(googletag.pubads());
googletag.defineSlot('/1018282/APS-CEN-interior', [300, 250], 'div-gpt-cen').addService(googletag.pubads());
googletag.defineSlot('/1018282/APS-CEN2-interior', [300, 250], 'div-gpt-cen2').addService(googletag.pubads());
googletag.defineSlot('/1018282/APS-BOT2-interior', [728, 90], 'div-gpt-bot').addService(googletag.pubads());

    googletag.defineSlot('/1018282/APS-LAT2-interior', [160, 600], 'div-gpt-lat2').addService(googletag.pubads());


googletag.pubads().enableSingleRequest();
googletag.pubads().enableSyncRendering();
googletag.pubads().collapseEmptyDivs();
googletag.enableServices();
&lt;/script&gt;
           &lt;script type="text/javascript"&gt;
      WSL2 = {
        config : {
          fbapikey : "357292918076",
          cookieDomain : "",
          imagePath : 'http://img.weblogssl.com/css/applesfera/v7',
          siteName : "Applesfera",
          enabledImageInForoComment : "0",
          enabledVideoGalleryGATracking : "1",
          enableAdblockDetection : "0",
          blogMeta: {
            mnemonic : "APS",
            blogDomain : "applesfera.com"
          },
          enableS3ImageUpload: "1",
          s3ImagePath: "http://i.blogs.es",
          enableYoutubeVideoGATracking: "1",
        }
      };
      window.___gcfg = {lang: 'es'};
  </script>
  <script src="http://ajax.googleapis.com/ajax/libs/jquery/1.9.1/jquery.min.js" type="text/javascript">
  </script>
  <script src="http://img.weblogssl.com/LPbackend/prod/v2/js/frontend-1031.js">
  </script>
  <script type="text/javascript">
   var _gaq = _gaq || [];
      _c1 = new WSL2.Cookie;
      loginStatus = (_c1.hasSession()) ? "yes:" + _c1.loginType() : "no";
      _gaq.push(['t2._setCustomVar', 4, '.applesfera.com', 'loginstatus:' + loginStatus, 2]);
      _gaq.push(['_trackPageview']);
      _gaq.push(['t2._trackPageview']);
  (function() {
    var ga = document.createElement('script'); 
    ga.type = 'text/javascript';
    ga.async = true;
    ga.src = ('https:' == document.location.protocol ? 'https://' : 'http://') + 'stats.g.doubleclick.net/dc.js';
    var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
    s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
      var _comscore = _comscore || [];
        _comscore.push({ c1: "2", c2: "11306788" });
         (function() {
          var s = document.createElement("script"), el = document.getElementsByTagName("script")[1]; 
          s.async = true;
          s.src = (document.location.protocol == "https:" ? "https://sb": "http://b") + ".scorecardresearch.com/beacon.js";
          el.parentNode.insertBefore(s, el);
      })();
  </script>
  <script>
   if ('undefined' != typeof __gaTracker &amp;&amp; 'undefined' != typeof _c1) {
      if (true == _c1.hasSession()) {
        __gaTracker('set', 'userId', _c1.value.user.GlobalId);
        __gaTracker('set', 'dimension1', 'yes:' + _c1.loginType());
        __gaTracker('rollUp.set', 'userId', _c1.value.user.GlobalId);
        __gaTracker('rollUp.set', 'dimension1', 'yes:' + _c1.loginType());    
      } else {
        __gaTracker('set', 'dimension1', 'no');
        __gaTracker('rollUp.set', 'dimension1', 'no');
      }
      __gaTracker('send', 'pageview');
      __gaTracker('rollUp.send', 'pageview');
  }
  </script>
  <div id="fb-root">
  </div>
  <!-- fb needs this -->
  <script id="tweetjs" src="//platform.twitter.com/widgets.js">
  </script>
  <script id="gplus1js" src="//apis.google.com/js/plusone.js">
  </script>
  <script id="fbjssdk" src="//connect.facebook.net/es_ES/all.js">
  </script>
  <div class="customize-me">
   <!--cdigo para personalizacin slo con skin-->
   <div id="div-gpt-skin" style="width:1px; height:1px;">
    <script type="text/javascript">
     googletag.cmd.push(function() {
                            googletag.display("div-gpt-skin");
                        });
    </script>
   </div>
   <div class="content-fixed">
    <div class="container">
     <!-- .header -->
     <div class="header header-page">
      <p class="site-logo">
       <a href="http://www.applesfera.com" title="Ir a la portada">
        Apple. Applesfera
        <span>
        </span>
       </a>
      </p>
      <form action="/busqueda" class="search" id="search" method="get" style="top:62px; width:310px; padding: 0;">
       <p>
        <input name="cx" type="hidden" value="partner-pub-9977500652563564:4837515496"/>
        <input accesskey="4" id="gsearch" name="q" placeholder="Busca en Applesfera con Google" title="Buscar" type="text"/>
        <input name="ie" type="hidden" value="UTF-8"/>
        <input name="oe" type="hidden" value="UTF-8"/>
        <input name="cof" type="hidden" value="FORID:10"/>
        <button class="button">
         Buscar
         <span class="arrow">
          
         </span>
        </button>
       </p>
      </form>
      <script src="http://www.google.es/coop/cse/brand?form=cse-search-box&amp;lang=es" type="text/javascript">
      </script>
      <div class="nav nav-main">
       <ul class="nav-primary">
        <li class="home-link">
         <a href="/" title="Volver a portada">
          Portada
         </a>
        </li>
        <li class="respuestas-link">
         <a href="/respuestas">
          Respuestas
         </a>
        </li>
        <li class="temas-submenu">
         <ul class="nav-secondary">
          <li>
           <a href="/categoria/iphone" title="Ir a la categora iPhone">
            iPhone
           </a>
          </li>
          <li>
           <a href="/categoria/ios" title="Ir a la categora iOS">
            iOS
           </a>
          </li>
          <li>
           <a href="/categoria/curiosidades" title="Ir a la categora Curiosidades">
            Curiosidades
           </a>
          </li>
          <li>
           <a href="/categoria/ipad" title="Ir a la categora iPad">
            iPad
           </a>
          </li>
          <li>
           <a href="/archivos" title="Ver todas las categoras">
            Ms 
           </a>
          </li>
         </ul>
        </li>
       </ul>
      </div>
      <div class="nav nav-tags">
       <h3>
        No te pierdas
        <span class="arrow">
         
        </span>
       </h3>
       <ul>
        <li>
         <a href="/tag/macbook" title="Todo sobre MacBook">
          MacBook
         </a>
        </li>
        <li>
         <a href="/tag/apple-watch" title="Todo sobre Apple Watch">
          Apple Watch
         </a>
        </li>
        <li>
         <a href="/tag/resultados-financieros-apple-t2-2015" title="Todo sobre Resultados Financieros Apple 2T 2015">
          Resultados Financieros Apple 2T 2015
         </a>
        </li>
        <li>
         <a href="/tag/keynote-wwdc15" title="Todo sobre Keynote WWDC15">
          Keynote WWDC15
         </a>
        </li>
        <li>
         <a href="/tag/lanzamiento-apple-music" title="Todo sobre Lanzamiento Apple Music">
          Lanzamiento Apple Music
         </a>
        </li>
       </ul>
      </div>
      <!-- .nav-tags -->
      <div class="ad ad-desplegable">
       <a class="ad-contact" href="http://socialmediasl.com/applesfera.php" id="div-gpt-top-contact" style="display:none">
        Publicidad
       </a>
       <div class="ad-box">
        <div id="div-gpt-top" style="width: 1000px;">
         <script type="text/javascript">
          googletag.cmd.push(function() {
        googletag.display("div-gpt-top");
        });
         </script>
        </div>
       </div>
      </div>
      <!-- .ad-box - desplegable -->
      <div class="nav">
       <ul class="article-nav-controls">
        <li>
         <a class="article-control article-previous" href="/aplicaciones-ios-1/como-usar-las-funciones-de-airplay-en-segundo-plano">
          <span>
           Cmo usar las funciones de AirPlay en segundo plano
          </span>
         </a>
        </li>
        <li>
         <a class="article-control article-next" href="/curiosidades/imagen-de-la-semana-tim-cook-visita-las-fabricas-de-foxconn-en-china">
          <span>
           Imagen de la semana: Tim Cook visita las fbricas de Foxconn en China
          </span>
         </a>
        </li>
       </ul>
      </div>
     </div>
     <div class="article article-pre-content">
      <h1 class="article-header">
       1 de Abril de 1976
      </h1>
      <div class="article-date">
       01 de abril de 2012 | 13:20 CET
       <span id="is_editor">
       </span>
      </div>
      <div class="article-author-details">
       <div class="figure">
        <a href="/autor/pedro-aznar" rel="author">
         <img alt="pedro-aznar" src="http://www.gravatar.com/avatar/1cac63b80918d124daa0ddb4148b48f6?s=80&amp;d=mm&amp;r=g"/>
        </a>
       </div>
       <h2>
        <a href="/autor/pedro-aznar" rel="author">
         Pedro Aznar
        </a>
       </h2>
       <p>
        <a href="http://www.twitter.com/pedroaznar">
         @pedroaznar
        </a>
       </p>
       <p>
        Lead editor en Applesfera
       </p>
      </div>
      <!-- .article-author-details -->
     </div>
    </div>
    <!-- .container -->
   </div>
   <!-- .content-fixed -->
   <div class="content-dinamic">
    <div class="container">
     <script type="text/javascript">
      $(function()
        {
            AML.postVoteView = new AML.Post.View.PostVoteView({postId:"34616", el:".social-sharing" });
            AML.isEditorView = new AML.Post.View.IsEditorView({postId:"34616", model: WSL2.User, isNewAdminEnabled: 1, postType: 'normal' });
        });
     </script>
     <div class="aside">
      <div class="ad ad-primer-escaparate" id="ad-lateral">
       <a class="ad-contact" href="http://socialmediasl.com/applesfera.php" id="div-gpt-lat-contact" style="display:none">
        Publicidad
       </a>
       <div class="ad-box" id="div-gpt-lat" style="width: 300px;">
        <script type="text/javascript">
         googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("div-gpt-lat");
    });
        </script>
       </div>
      </div>
      <!-- .ad-box - escaparate vertical -->
      <div class="aside-box aside-subscribe" id="subsrciption">
       <h3 class="aside-header">
        Sigue a  Applesfera
       </h3>
       <form action="http://feedburner.google.com/fb/a/mailverify" id="feedForm" method="post" target="popupwindow">
        <label for="subscribe-email">
         Newsletter:
        </label>
        <input id="feedburnermail" name="email" placeholder="Correo electrnico" type="text"/>
        <input name="uri" type="hidden" value="applesfera"/>
        <input name="loc" type="hidden" value="es_ES"/>
        <button class="button" type="submit">
         Suscrbete
         <span class="arrow">
          
         </span>
        </button>
       </form>
       <ul class="subs-channels">
        <li class="channel-rss" id="rss">
         <a href="/index.xml" rel="nofollow" title="Suscrbete por RSS a las novedades en Applesfera">
          <span>
          </span>
          RSS
         </a>
        </li>
        <li class="channel-twitter">
         <a href="http://twitter.com/applesfera" title="Sigue las novedades de Applesfera en Twitter">
          <span>
          </span>
          Twitter
         </a>
        </li>
        <li class="channel-fb">
         <a href="http://www.facebook.com/pages/Applesfera/130064735384" title="Conctate a la pgina de Applesfera en Facebook">
          <span>
          </span>
          Facebook
         </a>
        </li>
        <li class="channel-gplus">
         <a href="https://plus.google.com/+applesfera/posts" title="Sigue a Applesfera en Google Plus">
          <span>
          </span>
          Google Plus
         </a>
        </li>
        <li class="channel-feedly">
         <a href="http://cloud.feedly.com/#subscription%2Ffeed%2Fhttp%3A%2F%2Fwww.applesfera.com%2Findex.xml" style="margin-right: 0;" target="blank" title="Suscrbete a Applesfera con Feedly">
          <img alt="follow us in feedly" height="32" id="feedlyFollow" src="http://img.weblogssl.com/g/xataka4/common/m-icon-feedly.png" width="32"/>
         </a>
        </li>
       </ul>
       <ul class="devices-channels">
        <li>
         <a class="button button-secondary" href="http://m.applesfera.com" title="Versin para mviles">
          <img src="http://img.weblogssl.com/g/xataka4/common/mobile.png"/>
          Versin mvil
         </a>
        </li>
        <li>
         <a class="button button-secondary" href="http://t.applesfera.com" id="tabletViceVersaLink" title="Versin tablet">
          <img src="http://img.weblogssl.com/g/xataka4/common/tablet.png"/>
          Versin tablet
         </a>
        </li>
       </ul>
       <script>
        $(function() {
      $("#feedForm").submit(function(e) {
          e.preventDefault();
          email = $("#feedburnermail").val();
          emailPattern = /^[a-zA-Z0-9_.+-]+@[a-zA-Z0-9-]+\.[a-zA-Z0-9-.]+$/i
          if (emailPattern.test(email)) {
            WSL2.Events.trigger('subscribeButtonClicked', {email : email});
            window.open('http://mailer.weblogssl.com/subscribe_check/' + email +'/applesfera/Applesfera','','width=500,height=500');
          } else {
              alert("El correo electrnico introducido no es correcto");
          }
      });
  });
       </script>
      </div>
      <!-- .article-promo -->
      <div class="ad ad-lateral-2" id="ad-lateral-2">
       <a class="ad-contact" href="http://socialmediasl.com/applesfera.php" id="div-gpt-lat-2-contact" style="display:none">
        Publicidad
       </a>
       <div class="ad-box" id="div-gpt-lat2" style="width: 300px;">
        <script type="text/javascript">
         googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("div-gpt-lat2");
    });
        </script>
       </div>
      </div>
      <!-- .ad-box - escaparate vertical -->
     </div>
     <!-- .aside -->
     <div class="section section-article-single">
      <div class="article">
       <div class="article-summary">
        <div class="social-fixed" id="social-fixed">
         <div class="social-fixed-container">
          <div class="social-fixed-content social-fixed-4">
           <a class="btn-ico-facebook fb-share" data-postname="1-de-abril-de-1976" href="javascript:void(0);">
            Facebook
           </a>
           <a class="btn-ico-twitter" data-postname="1-de-abril-de-1976" href="https://twitter.com/intent/tweet?url=http://www.applesfera.com/p/34616&amp;text=1+de+Abril+de+1976&amp;via=applesfera">
            Twitter
           </a>
           <a class="btn-ico-gplus" data-postname="1-de-abril-de-1976" href="https://plus.google.com/share?url=http://www.applesfera.com/apple/1-de-abril-de-1976" onclick="javascript:window.open(this.href, '', 'menubar=no,toolbar=no,resizable=yes,scrollbars=yes,height=400,width=600');return false;">
            G +1
           </a>
           <a class="share-email-button email-share-button btn-ico-email" data-postname="1-de-abril-de-1976" data-state="closed" data-target=".email-share-form" href="#">
            E-mail
           </a>
           <div class="emailFormPlaceHolder" data-id="34616" data-postname="1-de-abril-de-1976">
           </div>
          </div>
         </div>
        </div>
        <p>
         <img alt="Contrato creacin Apple original" class="centro" src="http://i.blogs.es/ef835f/contrato-20creacion-20apple-20original/650_1200.jpg"/>
        </p>
        <div class="article-metadata">
         <div class="article-comments" id="postCommentCount">
          <a href="#comments" title="Ir a comentarios">
           Comentarios 72
          </a>
         </div>
         <div class="article-links">
          <div class="social-sharing">
           <div class="social-sharing-widgets">
            <div class="ico-favorite">
             <button class="button btn-ico-favorite" id="fav-button" title="Guardar como favorito">
              Guardar
             </button>
            </div>
            <!-- facebook share -->
            <a class="btn-ico-facebook fb-share" data-postname="1-de-abril-de-1976" href="javascript:void(0);" style="margin-right: 12px;">
             Compartir en Facebook
            </a>
            <!-- twitter -->
            <a class="btn-ico-twitter" data-postname="1-de-abril-de-1976" href="https://twitter.com/intent/tweet?url=http://www.applesfera.com/p/34616&amp;text=1+de+Abril+de+1976&amp;via=applesfera" style="margin-right: 12px;">
             Twitter
            </a>
            <a class="btn-ico-gplus" data-postname="1-de-abril-de-1976" href="https://plus.google.com/share?url=http://www.applesfera.com/apple/1-de-abril-de-1976" onclick="javascript:window.open(this.href, '', 'menubar=no,toolbar=no,resizable=yes,scrollbars=yes,height=400,width=600');return false;" style="margin-right: 12px;">
             Google+
            </a>
            <a class="share-email-button email-share-button btn-ico-email" data-postname="1-de-abril-de-1976" data-state="closed" data-target=".email-share-form" href="#">
             E-mail
            </a>
            <div class="emailFormPlaceHolder" data-id="34616" data-postname="1-de-abril-de-1976">
            </div>
           </div>
          </div>
          <!-- .social-sharing -->
         </div>
         <!-- .article-links -->
        </div>
        <!-- .article-metadata -->
        <p>
        </p>
        <p>
        </p>
        <blockquote>
         From the sounds inside my minds,
         <br/>
         for Im one too many mornings
         <br/>
          and a thousand miles behind.
         <p>
          <a href="http://www.youtube.com/watch?v=HiINB-qmrgg">
           One too many mornings
          </a>
          , Bob Dylan
         </p>
        </blockquote>
        <p>
         No era una poca fcil: Las razones por las que la
         <strong>
          tecnologa
         </strong>
         deba estar presente en todos los hogares, ni siquiera se planteaban. No fue un golpe de suerte lo que situ cada pieza en su lugar.
         <strong>
          Silicon Valley
         </strong>
         apenas haba acuado su nombre cuando el periodista Don C. Hoefler lo propuso cinco aos atrs, debido a la alta concentracin de empresas dedicadas a la creacin de semiconductores y computadoras de la zona. Algo estaba emergiendo, pero est claro que la direccin era otra.
        </p>
        <p>
         Que tremendo impulso aquel que supo tocar tangencialmente la imaginacin de algunas personas, viendo algo que la propia industria no vea en su momento. Cuantas sonrisas, cuantos eureka! y cuantas bombillas brillando encima de sus cabezas fueron necesarias para que la combinacin de pequeas piezas de tecnologa se combinasen para formar algo que asombr a todos en el
         <strong>
          Computer Homebrew Club
         </strong>
         aquella maana.
        </p>
        <p>
         Qu mundo esperaban a partir de entonces? Que ocurre cuando detonas una idea en el epicentro de la normalidad? Que surge de ese punto concentrado de energa imparable? Sin duda, nace algo. Aquel 1 de Abril de 1976 ocurri.
        </p>
        <p>
         No era una poca fcil, posiblemente ni siquiera era el momento adecuado, pero tres personas se dieron cuenta de que una idea no necesita del momento perfecto para nacer, y cuando algo se crea de esta manera, lo primero que piensa un loco es que es invencible.
        </p>
        <p>
         Hace 36 aos,
         <strong>
          Steve Jobs
         </strong>
         ,
         <strong>
          Steve Wozniak
         </strong>
         y
         <strong>
          Ronald Wayne
         </strong>
         fundaron
         <strong>
          Apple
         </strong>
         . No pudo haber comenzado de mejor forma.
        </p>
        <p>
         En Applesfera |
         <a href="http://www.applesfera.com/apple/salen-a-subasta-los-documentos-de-fundacion-de-apple-firmados-por-jobs-wozniak-y-wayne">
          Salen a subasta los documentos de fundacin de Apple firmados por Jobs, Wozniak y Wayne
         </a>
        </p>
       </div>
       <script>
        window.addEventListener('load', function(){
                postEmailShare = new AML.PostEmailShare();
                $('.share-email-button').on('click', postEmailShare.setUpForm);
                });
       </script>
       <div class="article-taxonomy">
        <div class="nav article-tags article-categories">
         <h2>
          Categoras
         </h2>
         <ul>
          <li>
           <a href="/categoria/apple">
            Empresa
           </a>
          </li>
         </ul>
        </div>
        <div class="nav article-tags">
         <h2>
          Tags
         </h2>
         <ul>
          <li>
           <a href="/tag/aniversario-apple">
            Aniversario Apple
           </a>
          </li>
         </ul>
        </div>
       </div>
       <!-- .article-metadata -->
      </div>
      <!-- .article -->
     </div>
     <!-- .section-articles -->
     <div class="ad ad-escaparate-medio" id="ad-center">
      <a class="ad-contact" href="http://socialmediasl.com/applesfera.php" id="div-gpt-cen-contact" style="display:none">
       Publicidad
      </a>
      <div class="ad-box" id="div-gpt-cen">
       <script type="text/javascript">
        googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("div-gpt-cen");
    });
       </script>
      </div>
     </div>
     <!-- .ad-box - escaparate grande -->
     <div class="section section-related">
      <script>
       window.WSLModules = window.WSLModules || {};
    WSLModules.recommendation = {'moduleConf' : 'c2'};
      </script>
      <div class="post-related-posts articles-full-width related-horizontal-posts" id="relatedHorizontalPosts">
       <h3>
        Tambin te puede gustar
       </h3>
       <div class="post-related-content">
        <ul>
         <li class="horizontal-related-posts" data-id="50622">
          <a href="/apple/apple-retoca-sus-planes-para-la-nueva-tienda-de-san-francisco-para-satisfacer-a-su-ayuntamiento">
           <img alt="Apple retoca sus planes para la nueva tienda de San Francisco para satisfacer a su ayuntamiento " class="sf-lazy" sf-src="http://i.blogs.es/b5b47b/applestoresf/230_165.jpg" title="Apple retoca sus planes para la nueva tienda de San Francisco para satisfacer a su ayuntamiento "/>
          </a>
          <a href="/apple/apple-retoca-sus-planes-para-la-nueva-tienda-de-san-francisco-para-satisfacer-a-su-ayuntamiento">
           <span>
            Apple retoca sus planes para la nueva tienda de San Francisco para satisfacer a su ayuntamiento
           </span>
          </a>
         </li>
         <li class="horizontal-related-posts" data-id="50728">
          <a href="/os-x/apple-sigue-sin-solucionar-una-antigua-vulnerabilidad-de-os-x-que-otorga-privilegios-de-administrador-a-cualquier-usuario">
           <img alt="Apple sigue sin solucionar una antigua vulnerabilidad de OS X que otorga privilegios de administrador a cualquier usuario" class="sf-lazy" sf-src="http://i.blogs.es/62d83e/osxhack/230_165.jpg" title="Apple sigue sin solucionar una antigua vulnerabilidad de OS X que otorga privilegios de administrador a cualquier usuario"/>
          </a>
          <a href="/os-x/apple-sigue-sin-solucionar-una-antigua-vulnerabilidad-de-os-x-que-otorga-privilegios-de-administrador-a-cualquier-usuario">
           <span>
            Apple sigue sin solucionar una antigua vulnerabilidad de OS X que otorga privilegios de administrador a cualquier usuario
           </span>
          </a>
         </li>
         <li class="horizontal-related-posts" data-id="50646">
          <a href="/curiosidades/las-posibilidades-que-ofrece-un-sensor-biometrico-en-el-iphone-alguien-ha-dicho-comercio-electronico">
           <img alt="Las posibilidades que ofrece un sensor biomtrico en el iPhone, Alguien ha dicho comercio electrnico? " class="sf-lazy" sf-src="http://i.blogs.es/c79eef/huella-dactilar-644x362/230_165.jpg" title="Las posibilidades que ofrece un sensor biomtrico en el iPhone, Alguien ha dicho comercio electrnico? "/>
          </a>
          <a href="/curiosidades/las-posibilidades-que-ofrece-un-sensor-biometrico-en-el-iphone-alguien-ha-dicho-comercio-electronico">
           <span>
            Las posibilidades que ofrece un sensor biomtrico en el iPhone, Alguien ha dicho comercio electrnico?
           </span>
          </a>
         </li>
         <li class="horizontal-related-posts" data-id="32114">
          <a href="/apple/se-acabo-mi-travesia-por-el-desierto-ya-tengo-el-iphone-4s-entre-mis-manos">
           <img alt="Se acab mi travesa por el desierto, ya tengo el iPhone 4S entre mis manos" class="sf-lazy" sf-src="http://i.blogs.es/2e29a3/androide/230_165.jpg" title="Se acab mi travesa por el desierto, ya tengo el iPhone 4S entre mis manos"/>
          </a>
          <a href="/apple/se-acabo-mi-travesia-por-el-desierto-ya-tengo-el-iphone-4s-entre-mis-manos">
           <span>
            Se acab mi travesa por el desierto, ya tengo el iPhone 4S entre mis manos
           </span>
          </a>
         </li>
         <li class="horizontal-related-posts" data-id="50702">
          <a href="/apple/apple-busca-un-ingeniero-experimentado-en-materiales-plasticos-para-el-iphone-y-el-ipad">
           <img alt="Apple busca un ingeniero experimentado en materiales plsticos para el iPhone y el iPad" class="sf-lazy" sf-src="http://i.blogs.es/39f932/iphone5c/230_165.jpg" title="Apple busca un ingeniero experimentado en materiales plsticos para el iPhone y el iPad"/>
          </a>
          <a href="/apple/apple-busca-un-ingeniero-experimentado-en-materiales-plasticos-para-el-iphone-y-el-ipad">
           <span>
            Apple busca un ingeniero experimentado en materiales plsticos para el iPhone y el iPad
           </span>
          </a>
         </li>
         <li class="article-brand" data-id="26">
          <div class="article-disclaimer">
           <a href="http://bit.ly/1LW1tko?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=recommended_posts&amp;utm_campaign=recommended_club">
            Partner
           </a>
          </div>
          <a href="http://bit.ly/1LW1tko?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=recommended_posts&amp;utm_campaign=recommended_club">
           <img alt="Cmo saber si una WiFi pblica es peligrosa" src="http://i.blogs.es/c09686/wifi-segura/650_1200.jpg" title="Cmo saber si una WiFi pblica es peligrosa"/>
          </a>
          <a href="http://bit.ly/1LW1tko?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=recommended_posts&amp;utm_campaign=recommended_club">
           <span>
            Cmo saber si una WiFi pblica es peligrosa
           </span>
          </a>
         </li>
         <li class="horizontal-related-posts" data-id="50663">
          <a href="/apple/apple-adquiere-algotrim-empresa-especializada-en-la-compresion-de-imagenes-y-video">
           <img alt="Apple adquiere AlgoTrim, empresa especializada en la compresin de imgenes y vdeo " class="sf-lazy" sf-src="http://i.blogs.es/5a2b78/portada-1/230_165.jpg" title="Apple adquiere AlgoTrim, empresa especializada en la compresin de imgenes y vdeo "/>
          </a>
          <a href="/apple/apple-adquiere-algotrim-empresa-especializada-en-la-compresion-de-imagenes-y-video">
           <span>
            Apple adquiere AlgoTrim, empresa especializada en la compresin de imgenes y vdeo
           </span>
          </a>
         </li>
         <li class="horizontal-related-posts" data-id="50684">
          <a href="/apple/apple-intenta-registrar-el-termino-startup-como-un-servicio-de-sus-tiendas">
           <img alt='Apple intenta registrar el trmino "startup" como un servicio de sus tiendas' class="sf-lazy" sf-src="http://i.blogs.es/db041e/startups/230_165.jpg" title='Apple intenta registrar el trmino "startup" como un servicio de sus tiendas'/>
          </a>
          <a href="/apple/apple-intenta-registrar-el-termino-startup-como-un-servicio-de-sus-tiendas">
           <span>
            Apple intenta registrar el trmino "startup" como un servicio de sus tiendas
           </span>
          </a>
         </li>
        </ul>
       </div>
      </div>
     </div>
     <!-- Comments Section -->
     <a id="to-comments">
     </a>
     <div class="section section-comments" id="comments">
      <div class="standalone-message">
       <div class="message aviso">
        <h3>
         Los comentarios se han cerrado
        </h3>
       </div>
      </div>
      <!-- #comment-write -->
      <div class="ad ad-segundo-escaparate" id="ad-center2">
       <a class="ad-contact" href="http://socialmediasl.com/applesfera.php" id="div-gpt-cen2-contact" style="display:none">
        Publicidad
       </a>
       <div class="ad-box" id="div-gpt-cen2">
        <script type="text/javascript">
         googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("div-gpt-cen2");
    });
        </script>
       </div>
      </div>
      <!-- .ad-box - escaparate grande -->
      <div class="header-section" id="comments-header">
       <div class="comment-order">
        <h3>
         Ordenar por:
        </h3>
       </div>
       <!-- #comment-order -->
       <h2>
        50 comentarios
       </h2>
      </div>
      <div id="top-section-settings">
      </div>
      <ul class="comment-list">
      </ul>
      <div class="nav">
      </div>
      <div id="bottom-section-settings">
      </div>
     </div>
     <script type="text/javascript">
      $(function()
      {
        var commentList = new AML.Comments.Model.CommentList({},{postId:34616});
        commentList.resetParsed({"comments":[{"id":"387197","post_id":"34616","date":1333288382,"content_filtered":"&lt;p&gt;Yo us\u00e9 mi primer Macintosh en 1985, y estando acostumbrado al DOS, al CP\/M, UNIX y en general a sistemas en modo car\u00e1cter como eran todos en aquella \u00e9poca, me pareci\u00f3 revolucionario, y lo era sin duda. Lo de mover el rat\u00f3n y que se moviera el puntero me tuvo un rato entretenido los primeros d\u00edas XD&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Yo us\u00e9 mi primer Macintosh en 1985, y estando acostumbrado al DOS, al CP\/M, UNIX y en general a sistemas en modo car\u00e1cter como eran todos en aquella \u00e9poca, me pareci\u00f3 revolucionario, y lo era sin duda. Lo de mover el rat\u00f3n y que se moviera el puntero me tuvo un rato entretenido los primeros d\u00edas XD&lt;\/p&gt;","karma":"40.00","parent":"0","comment_edited_date":"","vote_count":"2","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"0","comment_approved":"1","comment_author":"24666","user_id":"24666","author":"","webpage":null,"user_name":"darkness69","karma_level":"32.00","iseditor":"0","global_id":"192511","facebook_uid":"1207524218","index":1,"avatar_type":"facebook","avatar_link":"https:\/\/graph.facebook.com\/1207524218\/picture"},{"id":"387229","post_id":"34616","date":1333301729,"content_filtered":"&lt;p&gt;Idea que copiaron de XEROX, por cierto.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Idea que copiaron de XEROX, por cierto.&lt;\/p&gt;","karma":"30.50","parent":"387197","comment_edited_date":"","vote_count":"9","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"1","comment_approved":"1","comment_author":"daxx13","user_id":"27334","author":"","webpage":"http:\/\/500px.com\/Daxx13","user_name":"daxx13","karma_level":"27.00","iseditor":"0","global_id":"257206","facebook_uid":"1522898136","index":7,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/257206_2.png"},{"id":"387231","post_id":"34616","date":1333303238,"content_filtered":"&lt;p&gt;Para luego ser copiada por Microsoft.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Para luego ser copiada por Microsoft.&lt;\/p&gt;","karma":"17.50","parent":"387229","comment_edited_date":"","vote_count":"2","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"2","comment_approved":"1","comment_author":"24666","user_id":"24666","author":"","webpage":null,"user_name":"darkness69","karma_level":"32.00","iseditor":"0","global_id":"192511","facebook_uid":"1207524218","index":8,"avatar_type":"facebook","avatar_link":"https:\/\/graph.facebook.com\/1207524218\/picture"},{"id":"387233","post_id":"34616","date":1333303442,"content_filtered":"&lt;p&gt;Es que Apple no ten\u00eda la patente a\u00fan xD&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ahora en serio, menos mal de XEROX, que sin ellos a ver como estar\u00edamos ahora...&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Es que Apple no ten\u00eda la patente a\u00fan xD&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ahora en serio, menos mal de XEROX, que sin ellos a ver como estar\u00edamos ahora...&lt;\/p&gt;","karma":"8.00","parent":"387231","comment_edited_date":"","vote_count":"4","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"3","comment_approved":"1","comment_author":"daxx13","user_id":"27334","author":"","webpage":"http:\/\/500px.com\/Daxx13","user_name":"daxx13","karma_level":"27.00","iseditor":"0","global_id":"257206","facebook_uid":"1522898136","index":9,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/257206_2.png"},{"id":"387236","post_id":"34616","date":1333304233,"content_filtered":"&lt;p&gt;La idea de Xerox era bastante buena, es absurdo decir que no lo copiaron, pero hay que decir que Apple mejor\u00f3 la idea bastante. Por ejemplo, la interface del Xerox Star se manejaba con un rat\u00f3n, pero la l\u00ednea de comandos segu\u00eda siendo necesaria para muchas cosas.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Adem\u00e1s, en la interface de Xerox hab\u00eda un fallo bastante importante, no pod\u00edas superponer una ventana a otra. Esto era porque no hab\u00eda \"profundidad\" en la pantalla (mapa de bits), y fue todo un reto conseguirlo para la interfaz del Macintosh original. Lo de superponer una ventana a otra, ahora parece de lo m\u00e1s natural, pero entonces fue un reto incre\u00edble.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00f3lo decir que s\u00ed, que copiaron a Xerox, pero redondearon mucho la idea y convirtieron algo sin ning\u00fan \u00e9xito (el Xerox Star apenas se vendi\u00f3) en un \u00e9xito de ventas como fue el Macintosh (al menos en sus dos primeros a\u00f1os).&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ideas revolucionarias como la interfaz gr\u00e1fica hay muchas, pero muchas de ellas no se saben aprovechar. D\u00eda tras d\u00eda, salen cosas muy prometedoras al mundo de la inform\u00e1tica, pero muchas de ellas se volatizan y no se vuelve a saber m\u00e1s de ellas, porque a nadie se le ocurre como mejorar eso y redondearlo para el p\u00fablico final. Es uno de los pilares b\u00e1sicos del \u00e9xito que est\u00e1 teniendo Apple.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;La idea de Xerox era bastante buena, es absurdo decir que no lo copiaron, pero hay que decir que Apple mejor\u00f3 la idea bastante. Por ejemplo, la interface del Xerox Star se manejaba con un rat\u00f3n, pero la l\u00ednea de comandos segu\u00eda siendo necesaria para muchas cosas.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Adem\u00e1s, en la interface de Xerox hab\u00eda un fallo bastante importante, no pod\u00edas superponer una ventana a otra. Esto era porque no hab\u00eda \"profundidad\" en la pantalla (mapa de bits), y fue todo un reto conseguirlo para la interfaz del Macintosh original. Lo de superponer una ventana a otra, ahora parece de lo m\u00e1s natural, pero entonces fue un reto incre\u00edble.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00f3lo decir que s\u00ed, que copiaron a Xerox, pero redondearon mucho la idea y convirtieron algo sin ning\u00fan \u00e9xito (el Xerox Star apenas se vendi\u00f3) en un \u00e9xito de ventas como fue el Macintosh (al menos en sus dos primeros a\u00f1os).&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ideas revolucionarias como la interfaz gr\u00e1fica hay muchas, pero muchas de ellas no se saben aprovechar. D\u00eda tras d\u00eda, salen cosas muy prometedoras al mundo de la inform\u00e1tica, pero muchas de ellas se volatizan y no se vuelve a saber m\u00e1s de ellas, porque a nadie se le ocurre como mejorar eso y redondearlo para el p\u00fablico final. Es uno de los pilares b\u00e1sicos del \u00e9xito que est\u00e1 teniendo Apple.&lt;\/p&gt;","karma":"100.00","parent":"387233","comment_edited_date":"","vote_count":"5","comment_level":2,"comment_deleted_date":"","tree_level":"4","comment_approved":"1","comment_author":"Andropov","user_id":"40801","author":"Andropov","webpage":"http:\/\/blogdelamanzana.blogspot.com","user_name":"andropov","karma_level":"36.00","iseditor":"0","global_id":"351072","facebook_uid":null,"index":11,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/351072_2.png"},{"id":"387254","post_id":"34616","date":1333310611,"content_filtered":"&lt;p&gt;Xerox no tuvo nada que ver con la creaci\u00f3n de Apple. Apple se fund\u00f3 gracias a la creaci\u00f3n del Apple I, un ordenador que por primera vez en la historia no se vend\u00eda por piezas ni ten\u00eda que montar el usuario, y que contaba con pantalla como interfaz (aunque todav\u00eda no era gr\u00e1fica).&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Por cierto, Apple no \"rob\u00f3\" nada a Xerox. La idea del interfaz gr\u00e1fico y el rat\u00f3n de Xerox fue menospreciada por los directivos de esa compa\u00f1\u00eda. Apple entendi\u00f3 la revoluci\u00f3n que signficaba y CONTRAT\u00d3 a los ingenieros que la inventaron, d\u00e1ndoles recursos para desarrollar esa idea en Apple, desembocando en el Macintosh.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Xerox no tuvo nada que ver con la creaci\u00f3n de Apple. Apple se fund\u00f3 gracias a la creaci\u00f3n del Apple I, un ordenador que por primera vez en la historia no se vend\u00eda por piezas ni ten\u00eda que montar el usuario, y que contaba con pantalla como interfaz (aunque todav\u00eda no era gr\u00e1fica).&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Por cierto, Apple no \"rob\u00f3\" nada a Xerox. La idea del interfaz gr\u00e1fico y el rat\u00f3n de Xerox fue menospreciada por los directivos de esa compa\u00f1\u00eda. Apple entendi\u00f3 la revoluci\u00f3n que signficaba y CONTRAT\u00d3 a los ingenieros que la inventaron, d\u00e1ndoles recursos para desarrollar esa idea en Apple, desembocando en el Macintosh.&lt;\/p&gt;","karma":"10.00","parent":"387229","comment_edited_date":"","vote_count":"5","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"2","comment_approved":"1","comment_author":"Pedro Aznar","user_id":"19673","author":"Pedro Aznar","webpage":"http:\/\/www.applesfera.com\/autor\/pedro-aznar","user_name":"pedroaznar","karma_level":"85.00","iseditor":"1","global_id":"190871","facebook_uid":"658301813","index":13,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/190871_7.png"},{"id":"387486","post_id":"34616","date":1333397012,"content_filtered":"&lt;p&gt;Pedro, es in\u00fatil que trates de explicar la verdad ya que en este blog seguir\u00e1n tocando las narices mucha gente contra Apple una y otra vez. Sino es una cosa es otra. La cuesti\u00f3n es aguar la fiesta y ni siquiera han respetado a los que nos gusta Apple y sus productos que podamos celebrar su 36 aniversario. Yo la verdad es que no se me ocurrir\u00eda nunca meterme en un blog de Android, Microsoft o cualquiera de la competencia a poner a parir sus compa\u00f1\u00edas o productos. Lo considero de mala educaci\u00f3n y falta de respeto, ademas de muy mala leche. No les gustar\u00e1 nada Apple, pero si que est\u00e1n pendientes todo el d\u00eda de ella. Menuda panda de perdedores. Te mando un saludo. Tus art\u00edculos son geniales. Sigue as\u00ed.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Pedro, es in\u00fatil que trates de explicar la verdad ya que en este blog seguir\u00e1n tocando las narices mucha gente contra Apple una y otra vez. Sino es una cosa es otra. La cuesti\u00f3n es aguar la fiesta y ni siquiera han respetado a los que nos gusta Apple y sus productos que podamos celebrar su 36 aniversario. Yo la verdad es que no se me ocurrir\u00eda nunca meterme en un blog de Android, Microsoft o cualquiera de la competencia a poner a parir sus compa\u00f1\u00edas o productos. Lo considero de mala educaci\u00f3n y falta de respeto, ademas de muy mala leche. No les gustar\u00e1 nada Apple, pero si que est\u00e1n pendientes todo el d\u00eda de ella. Menuda panda de perdedores. Te mando un saludo. Tus art\u00edculos son geniales. Sigue as\u00ed.&lt;\/p&gt;","karma":"78.00","parent":"387254","comment_edited_date":"","vote_count":"3","comment_level":2,"comment_deleted_date":"","tree_level":"3","comment_approved":"1","comment_author":"fanbrich","user_id":"47417","author":"","webpage":null,"user_name":"fanbrich","karma_level":"22.00","iseditor":"0","global_id":"381856","facebook_uid":null,"index":61,"avatar_type":"gravatar","avatar_link":"http:\/\/www.gravatar.com\/avatar\/987123ffddae5e77c6e4f6cd4cf3e09f"},{"id":"387499","post_id":"34616","date":1333399482,"content_filtered":"&lt;p&gt;+1, este sitio ya va perdiendo sentido, s\u00f3lo encuentras comentarios anti-Apple de una sarta de resentidos. Me pregunto si tendr\u00e1n vida fuera de este blog.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;+1, este sitio ya va perdiendo sentido, s\u00f3lo encuentras comentarios anti-Apple de una sarta de resentidos. Me pregunto si tendr\u00e1n vida fuera de este blog.&lt;\/p&gt;","karma":"38.00","parent":"387486","comment_edited_date":"","vote_count":"1","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"4","comment_approved":"1","comment_author":"Sasha H.","user_id":"8365","author":"Sasha H.","webpage":null,"user_name":"sashahimmler","karma_level":"25.00","iseditor":"0","global_id":"10593","facebook_uid":null,"index":62,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/10593_2.png"},{"id":"387502","post_id":"34616","date":1333400027,"content_filtered":"&lt;p&gt;Qu\u00e9 raz\u00f3n.&lt;\/p&gt;","content":"Qu\u00e9 raz\u00f3n.","karma":"15.00","parent":"387486","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"4","comment_approved":"1","comment_author":"Maquert","user_id":"8531","author":"Maquert","webpage":"http:\/\/www.mhjaso.com\/","user_name":"maquert","karma_level":"40.00","iseditor":"0","global_id":"10796","facebook_uid":"1482168789","index":64,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/10796_9.png"},{"id":"387255","post_id":"34616","date":1333311245,"content_filtered":"&lt;p&gt;Solo hablamos de interfaces gr\u00e1ficas, as\u00ed que el primer p\u00e1rrafo, sobra.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Y a lo que yo y todo el mundo nos venimos a referir es que la idea no es de Apple, si no de XEROX.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Solo hablamos de interfaces gr\u00e1ficas, as\u00ed que el primer p\u00e1rrafo, sobra.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Y a lo que yo y todo el mundo nos venimos a referir es que la idea no es de Apple, si no de XEROX.&lt;\/p&gt;","karma":"13.00","parent":"387254","comment_edited_date":"","vote_count":"7","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"3","comment_approved":"1","comment_author":"daxx13","user_id":"27334","author":"","webpage":"http:\/\/500px.com\/Daxx13","user_name":"daxx13","karma_level":"27.00","iseditor":"0","global_id":"257206","facebook_uid":"1522898136","index":14,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/257206_2.png"},{"id":"387266","post_id":"34616","date":1333313255,"content_filtered":"&lt;p&gt;Hombre... el Apple I era mucho m\u00e1s compacto que otros ordenadores de la \u00e9poca, pero ven\u00eda sin fuente de alimentaci\u00f3n, sin teclado y sin carcasa. B\u00e1sicamente te vend\u00edan una tarjeta ya soldada (al contrario que otros ordenadores) y tu le a\u00f1ad\u00edas un transformador, una carcasa, un teclado y un televisor. Era lo m\u00e1s parecido a un \"enchufar y listo\" para la \u00e9poca, pero el usuario segu\u00eda teniendo que montar cosas.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Hombre... el Apple I era mucho m\u00e1s compacto que otros ordenadores de la \u00e9poca, pero ven\u00eda sin fuente de alimentaci\u00f3n, sin teclado y sin carcasa. B\u00e1sicamente te vend\u00edan una tarjeta ya soldada (al contrario que otros ordenadores) y tu le a\u00f1ad\u00edas un transformador, una carcasa, un teclado y un televisor. Era lo m\u00e1s parecido a un \"enchufar y listo\" para la \u00e9poca, pero el usuario segu\u00eda teniendo que montar cosas.&lt;\/p&gt;","karma":"12.50","parent":"387254","comment_edited_date":"","vote_count":"1","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"3","comment_approved":"1","comment_author":"Andropov","user_id":"40801","author":"Andropov","webpage":"http:\/\/blogdelamanzana.blogspot.com","user_name":"andropov","karma_level":"36.00","iseditor":"0","global_id":"351072","facebook_uid":null,"index":16,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/351072_2.png"},{"id":"387278","post_id":"34616","date":1333315999,"content_filtered":"&lt;p&gt;Por el t\u00e9rmino \"montar\" me refiero a que en aquellos tiempos el usuario ten\u00eda literalmente que soldar los chips a la placa base para conseguir tener un ordenador. Cosa que no estaba al alcance de todos ya que requer\u00eda unos conocimientos t\u00e9cnicos complejos para la \u00e9poca.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sin embargo, que todo el ordenador ya estuviera soldado, y el usuario \"s\u00f3lo\" tuviera que a\u00f1adirle fuente de alimentaci\u00f3n, un teclado y una carcasa, fue un paso incre\u00edble y una de las razones por las que vendieron tantas unidades hechas a mano por ellos en el c\u00e9lebre garage.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Por el t\u00e9rmino \"montar\" me refiero a que en aquellos tiempos el usuario ten\u00eda literalmente que soldar los chips a la placa base para conseguir tener un ordenador. Cosa que no estaba al alcance de todos ya que requer\u00eda unos conocimientos t\u00e9cnicos complejos para la \u00e9poca.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sin embargo, que todo el ordenador ya estuviera soldado, y el usuario \"s\u00f3lo\" tuviera que a\u00f1adirle fuente de alimentaci\u00f3n, un teclado y una carcasa, fue un paso incre\u00edble y una de las razones por las que vendieron tantas unidades hechas a mano por ellos en el c\u00e9lebre garage.&lt;\/p&gt;","karma":"75.00","parent":"387266","comment_edited_date":"","vote_count":"2","comment_level":2,"comment_deleted_date":"","tree_level":"4","comment_approved":"1","comment_author":"Pedro Aznar","user_id":"19673","author":"Pedro Aznar","webpage":"http:\/\/www.applesfera.com\/autor\/pedro-aznar","user_name":"pedroaznar","karma_level":"85.00","iseditor":"1","global_id":"190871","facebook_uid":"658301813","index":19,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/190871_7.png"},{"id":"387282","post_id":"34616","date":1333316993,"content_filtered":"&lt;p&gt;S\u00ed, la verdad es que Apple siempre se ha enfocado en que las cosas funcionen nada m\u00e1s salir de la caja, y eso era lo m\u00e1s parecido en 1976.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Por cierto, \"s\u00f3lo\" vendieron 175 Apple I. La cifra no es despreciable para la \u00e9poca, pero el gran \"boom\" vino con el Apple II, que ven\u00eda completamente montado (en sus muchas versiones). Fue uno de los grandes pilares de Apple, mucho m\u00e1s importante que el Macintosh en sus primeros a\u00f1os.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;S\u00ed, la verdad es que Apple siempre se ha enfocado en que las cosas funcionen nada m\u00e1s salir de la caja, y eso era lo m\u00e1s parecido en 1976.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Por cierto, \"s\u00f3lo\" vendieron 175 Apple I. La cifra no es despreciable para la \u00e9poca, pero el gran \"boom\" vino con el Apple II, que ven\u00eda completamente montado (en sus muchas versiones). Fue uno de los grandes pilares de Apple, mucho m\u00e1s importante que el Macintosh en sus primeros a\u00f1os.&lt;\/p&gt;","karma":"45.00","parent":"387278","comment_edited_date":"","vote_count":"1","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"5","comment_approved":"1","comment_author":"Andropov","user_id":"40801","author":"Andropov","webpage":"http:\/\/blogdelamanzana.blogspot.com","user_name":"andropov","karma_level":"36.00","iseditor":"0","global_id":"351072","facebook_uid":null,"index":21,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/351072_2.png"},{"id":"387312","post_id":"34616","date":1333336835,"content_filtered":"&lt;p&gt;No rob\u00f3, pero s\u00ed copi\u00f3 (de loque taaanto se queja ahora, resulta que hizo lo mismo), que no es muy diferente.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Para apple el fin justifica los medios sobre todo cuando copia.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;No rob\u00f3, pero s\u00ed copi\u00f3 (de loque taaanto se queja ahora, resulta que hizo lo mismo), que no es muy diferente.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Para apple el fin justifica los medios sobre todo cuando copia.&lt;\/p&gt;","karma":"-12.50","parent":"387254","comment_edited_date":"","vote_count":"3","comment_level":4,"comment_deleted_date":"","tree_level":"3","comment_approved":"1","comment_author":"24096","user_id":"24096","author":"","webpage":"http:\/\/elescritordepacotilla.wordpress.com\/","user_name":"escritorde.pacotilla","karma_level":"25.00","iseditor":"0","global_id":"191465","facebook_uid":"100000557874136","index":35,"avatar_type":"facebook","avatar_link":"https:\/\/graph.facebook.com\/100000557874136\/picture"},{"id":"387265","post_id":"34616","date":1333313167,"content_filtered":"&lt;p&gt;Que forma m\u00e1s bonita para decir lo mismo, Steve Jobs visita Xerox ve el rat\u00f3n y la interfaz gr\u00e1fica (cosa que el no hab\u00eda desarrollado) y le gusta, como en Xerox no le dan mucha coba (algo que me es indiferente porque ya lo hab\u00edan creado independientemente de su \u00e9xito, a nivel comercial el Lisa tambi\u00e9n fue un fracaso) contrata a los ingenieros (que curioso que a\u00f1os m\u00e1s tarde llego a un &lt;a href=\"http:\/\/es.engadget.com\/2012\/01\/20\/la-justifica-de-eeuu-revela-los-acuerdos-entre-google-apple-ad\/\" rel=\"nofollow\"&gt;acuerdo ilegal&lt;\/a&gt; con otras empresas como Google, Intel o Pixar para evitar que se hiciera lo que el hizo antes) y desarrolla un ordenador con interfaz gr\u00e1fica.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hablando en plata el Lisa copiaba la idea del Xerox Alto y punto, lo cojonudo es que justific\u00e1is lo de Apple pero acus\u00e1is a Microsoft de plagio cuando uno de los desarroladores del Xerox \u00a0Alto \"se fue\" a Apple ( Larry Tesler) y otro \"se fue\" a Microsoft (Charles Simonyi), &lt;strong&gt;si Microsoft hizo lo mismo \u00bfporque se le juzga diferente aqu\u00ed?.&lt;\/strong&gt;\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pero m\u00e1s all\u00e1 aun, os parec\u00eda perfecto que Apple contratara empleados de otra empresa y despu\u00e9s sacara desarrollos similares pero no dud\u00e1is en poner a parir a Eric Schdmidt por que seg\u00fan vosotros (y recalco que seg\u00fan vosotros) aprovechar su experiencia en Apple para Android. Ups algo falla en el razonamiento.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/iphone\/el-presidente-de-google-asegura-que-android-no-copio-al-iphone-porque-es-anterior-a-el-tendra-razon\" rel=\"nofollow\"&gt;http:\/\/www.applesfera.com\/iphone\/el-presidente-de-google-asegura-que-android-no-copio-al-iphone-porque-es-anterior-a-el-tendra-razon&lt;\/a&gt;\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hipocres\u00eda, hipocres\u00eda everywhere&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Que forma m\u00e1s bonita para decir lo mismo, Steve Jobs visita Xerox ve el rat\u00f3n y la interfaz gr\u00e1fica (cosa que el no hab\u00eda desarrollado) y le gusta, como en Xerox no le dan mucha coba (algo que me es indiferente porque ya lo hab\u00edan creado independientemente de su \u00e9xito, a nivel comercial el Lisa tambi\u00e9n fue un fracaso) contrata a los ingenieros (que curioso que a\u00f1os m\u00e1s tarde llego a un &lt;a href=\"http:\/\/es.engadget.com\/2012\/01\/20\/la-justifica-de-eeuu-revela-los-acuerdos-entre-google-apple-ad\/\" rel=\"nofollow\"&gt;acuerdo ilegal&lt;\/a&gt; con otras empresas como Google, Intel o Pixar para evitar que se hiciera lo que el hizo antes) y desarrolla un ordenador con interfaz gr\u00e1fica.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hablando en plata el Lisa copiaba la idea del Xerox Alto y punto, lo cojonudo es que justific\u00e1is lo de Apple pero acus\u00e1is a Microsoft de plagio cuando uno de los desarroladores del Xerox \u00a0Alto \"se fue\" a Apple ( Larry Tesler) y otro \"se fue\" a Microsoft (Charles Simonyi), &lt;strong&gt;si Microsoft hizo lo mismo \u00bfporque se le juzga diferente aqu\u00ed?.&lt;\/strong&gt;\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pero m\u00e1s all\u00e1 aun, os parec\u00eda perfecto que Apple contratara empleados de otra empresa y despu\u00e9s sacara desarrollos similares pero no dud\u00e1is en poner a parir a Eric Schdmidt por que seg\u00fan vosotros (y recalco que seg\u00fan vosotros) aprovechar su experiencia en Apple para Android. Ups algo falla en el razonamiento.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/iphone\/el-presidente-de-google-asegura-que-android-no-copio-al-iphone-porque-es-anterior-a-el-tendra-razon\" rel=\"nofollow\"&gt;http:\/\/www.applesfera.com\/iphone\/el-presidente-de-google-asegura-que-android-no-copio-al-iphone-porque-es-anterior-a-el-tendra-razon&lt;\/a&gt;\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hipocres\u00eda, hipocres\u00eda everywhere&lt;\/p&gt;","karma":"-80.00","parent":"387254","comment_edited_date":1333313263,"vote_count":"9","comment_level":4,"comment_deleted_date":"","tree_level":"3","comment_approved":"0","comment_author":"Lazaro11","user_id":"66835","author":"Lazaro11","webpage":null,"user_name":"lazaro11","karma_level":"25.00","iseditor":"0","global_id":"482369","facebook_uid":null,"index":15,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/482369_1.png"},{"id":"387277","post_id":"34616","date":1333315817,"content_filtered":"&lt;p&gt;Creo que es bastante diferente el contratar a los creadores de una idea para que desarrollen su trabajo que sus propios jefes menospreciaron, y copiar literamente intentando conseguir lo mismo sin contar en absoluto con quien la hizo una vez que ya ha tenido \u00e9xito.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Desde luego cualquier compa\u00f1\u00eda ha tenido sus pr\u00e1cticas m\u00e1s o menos l\u00edcitas, como esta campa\u00f1a del absurdo que son las patentes que vemos \u00faltimamente por parte de todos, pero equiparar Microsoft a Apple de lo que fue Apple a Xerox es directamente desconocer la historia.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Creo que es bastante diferente el contratar a los creadores de una idea para que desarrollen su trabajo que sus propios jefes menospreciaron, y copiar literamente intentando conseguir lo mismo sin contar en absoluto con quien la hizo una vez que ya ha tenido \u00e9xito.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Desde luego cualquier compa\u00f1\u00eda ha tenido sus pr\u00e1cticas m\u00e1s o menos l\u00edcitas, como esta campa\u00f1a del absurdo que son las patentes que vemos \u00faltimamente por parte de todos, pero equiparar Microsoft a Apple de lo que fue Apple a Xerox es directamente desconocer la historia.&lt;\/p&gt;","karma":"102.50","parent":"387265","comment_edited_date":"","vote_count":"4","comment_level":2,"comment_deleted_date":"","tree_level":"4","comment_approved":"1","comment_author":"Pedro Aznar","user_id":"19673","author":"Pedro Aznar","webpage":"http:\/\/www.applesfera.com\/autor\/pedro-aznar","user_name":"pedroaznar","karma_level":"85.00","iseditor":"1","global_id":"190871","facebook_uid":"658301813","index":18,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/190871_7.png"},{"id":"387288","post_id":"34616","date":1333318850,"content_filtered":"&lt;p&gt;Disculpa pero como veo que aun sigues mareando la perdiz lo repito claramente &lt;strong&gt;si Microsoft al igual que Apple contrataron a desarrolladores que participaron en la creaci\u00f3n de Xerox Alto (Apple a Larry Tesler y Microsoft a Charles Simonyi)&lt;\/strong&gt; \u00bfpor qu\u00e9 a Apple se la justifica y a Microsoft se la acusa de plagio?\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si es tan licito para vosotros la contrataci\u00f3n de ingenieros de otras empresas para copiar el trabajo que all\u00ed desarrollaban, \u00bfpor qu\u00e9 luego el se\u00f1or Jobs realizo ese acuerdo ilegal con Google, Intel, Pixar y otras para evitar que le pudieran hacer lo que el hizo a Xerox?, acuerdo que ha sido condenado por la justicia.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si esta bien copiar las ideas de un trabajador desarrolladas en otra empresa contratandole, \u00bfporque seg\u00fan vosotros esta mal que Eric Schmidt supuestamente hiciera lo propio en Google despu\u00e9s de dejar Microsoft?&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Disculpa pero como veo que aun sigues mareando la perdiz lo repito claramente &lt;strong&gt;si Microsoft al igual que Apple contrataron a desarrolladores que participaron en la creaci\u00f3n de Xerox Alto (Apple a Larry Tesler y Microsoft a Charles Simonyi)&lt;\/strong&gt; \u00bfpor qu\u00e9 a Apple se la justifica y a Microsoft se la acusa de plagio?\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si es tan licito para vosotros la contrataci\u00f3n de ingenieros de otras empresas para copiar el trabajo que all\u00ed desarrollaban, \u00bfpor qu\u00e9 luego el se\u00f1or Jobs realizo ese acuerdo ilegal con Google, Intel, Pixar y otras para evitar que le pudieran hacer lo que el hizo a Xerox?, acuerdo que ha sido condenado por la justicia.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si esta bien copiar las ideas de un trabajador desarrolladas en otra empresa contratandole, \u00bfporque seg\u00fan vosotros esta mal que Eric Schmidt supuestamente hiciera lo propio en Google despu\u00e9s de dejar Microsoft?&lt;\/p&gt;","karma":"-115.00","parent":"387277","comment_edited_date":1333319013,"vote_count":"4","comment_level":4,"comment_deleted_date":"","tree_level":"5","comment_approved":"0","comment_author":"Lazaro11","user_id":"66835","author":"Lazaro11","webpage":null,"user_name":"lazaro11","karma_level":"25.00","iseditor":"0","global_id":"482369","facebook_uid":null,"index":22,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/482369_1.png"},{"id":"387291","post_id":"34616","date":1333319690,"content_filtered":"&lt;p&gt;Charles Simonyi trabaj\u00f3 en la creaci\u00f3n del Excel para MS-DOS en 1983, mientras Apple ya estaba terminando el proceso de desarrollo del Macintosh con interfaz gr\u00e1fico. Que haya trabajado en Xerox o utilizase un Alto para sus desarrollos no lo convierte en la persona que m\u00e1s tarde desarrollara la interfaz gr\u00e1fica de Windows (de hecho, no tuvo nada que ver). &lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tambi\u00e9n hay una diferencia muy importante: Apple contrat\u00f3 a esas personas y no permiti\u00f3 que la idea de la interfaz gr\u00e1fica de usuario muriera en Xerox cuando no hab\u00eda nadie que apostase por dicha interfaz. Es bien distinto que copiar algo que ya tiene \u00e9xito intentando replicar sus resultados para morder esos clientes. Adem\u00e1s de que Apple no s\u00f3lo se bas\u00f3 en la idea de Xerox, sino que la mejor\u00f3 con sus propios ingenieros y contratando m\u00e1s para intentar exprimir esa idea.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Toda esta historia est\u00e1 bastante bien explicada aqu\u00ed: &lt;a href=\"http:\/\/www.folklore.org\/StoryView.py?project=Macintosh&amp;story=On_Xerox,_Apple_and_Progress.txt\" rel=\"nofollow\"&gt;http:\/\/www.folklore.org\/StoryView.py?project=Macintosh&amp;story=On_Xerox,_Apple_and_Progress.txt&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Charles Simonyi trabaj\u00f3 en la creaci\u00f3n del Excel para MS-DOS en 1983, mientras Apple ya estaba terminando el proceso de desarrollo del Macintosh con interfaz gr\u00e1fico. Que haya trabajado en Xerox o utilizase un Alto para sus desarrollos no lo convierte en la persona que m\u00e1s tarde desarrollara la interfaz gr\u00e1fica de Windows (de hecho, no tuvo nada que ver). &lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tambi\u00e9n hay una diferencia muy importante: Apple contrat\u00f3 a esas personas y no permiti\u00f3 que la idea de la interfaz gr\u00e1fica de usuario muriera en Xerox cuando no hab\u00eda nadie que apostase por dicha interfaz. Es bien distinto que copiar algo que ya tiene \u00e9xito intentando replicar sus resultados para morder esos clientes. Adem\u00e1s de que Apple no s\u00f3lo se bas\u00f3 en la idea de Xerox, sino que la mejor\u00f3 con sus propios ingenieros y contratando m\u00e1s para intentar exprimir esa idea.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Toda esta historia est\u00e1 bastante bien explicada aqu\u00ed: &lt;a href=\"http:\/\/www.folklore.org\/StoryView.py?project=Macintosh&amp;story=On_Xerox,_Apple_and_Progress.txt\" rel=\"nofollow\"&gt;http:\/\/www.folklore.org\/StoryView.py?project=Macintosh&amp;story=On_Xerox,_Apple_and_Progress.txt&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;","karma":"25.00","parent":"387288","comment_edited_date":"","vote_count":"1","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"6","comment_approved":"1","comment_author":"Pedro Aznar","user_id":"19673","author":"Pedro Aznar","webpage":"http:\/\/www.applesfera.com\/autor\/pedro-aznar","user_name":"pedroaznar","karma_level":"85.00","iseditor":"1","global_id":"190871","facebook_uid":"658301813","index":23,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/190871_7.png"},{"id":"387294","post_id":"34616","date":1333321622,"content_filtered":"&lt;p&gt;Claro pero la idea de Windows no contiene desarrollos propios y es una copia de Macintosh y Android no contiene desarrollos propio y es una copia de iOS. Ni Google ni Microsoft cambiaron con sus a\u00f1adidos sus sistemas respecto a Xerox o Apple. Solo Apple tenia ingenieros que desarrollaban nuevas ideas, de verdad es un insulto a la inteligencia esta argumentaci\u00f3n.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bas\u00e1ndome en lo que dices puedo entender que tener iconos en cuadricula o una barra inferior con cuatro iconos es plagio pero copiar ideas del primer equipo con interfaz gr\u00e1fica no.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sobre Charles Simonyi se te olvido mencionar esto:\n&lt;br \/&gt;&lt;em&gt;Tras completar sus estudios, Simonyi trabaj\u00f3 en Xerox PARC, en Palo Alto, California. All\u00ed desarroll\u00f3 el primer procesador de textos WYSIWYG, Bravo, para el ordenador Xerox Alto.&lt;\/em&gt;\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mi pregunta es \u00bfestabas en Microsoft en 1981 para saber si aporto o no a Windows?\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Por cierto la noci\u00f3n de \u00e9xito no ayuda a tu argumentaci\u00f3n en lo m\u00e1s m\u00ednimo, si tenemos en cuenta que Apple Lisa fue un fracaso comercial podr\u00edamos extrapolar que Windows junto a IBM lo que quer\u00edan era evitar es que la idea de Xerox se quedara en el olvido tras el fracaso de Lisa.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Claro pero la idea de Windows no contiene desarrollos propios y es una copia de Macintosh y Android no contiene desarrollos propio y es una copia de iOS. Ni Google ni Microsoft cambiaron con sus a\u00f1adidos sus sistemas respecto a Xerox o Apple. Solo Apple tenia ingenieros que desarrollaban nuevas ideas, de verdad es un insulto a la inteligencia esta argumentaci\u00f3n.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bas\u00e1ndome en lo que dices puedo entender que tener iconos en cuadricula o una barra inferior con cuatro iconos es plagio pero copiar ideas del primer equipo con interfaz gr\u00e1fica no.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sobre Charles Simonyi se te olvido mencionar esto:\n&lt;br \/&gt;&lt;em&gt;Tras completar sus estudios, Simonyi trabaj\u00f3 en Xerox PARC, en Palo Alto, California. All\u00ed desarroll\u00f3 el primer procesador de textos WYSIWYG, Bravo, para el ordenador Xerox Alto.&lt;\/em&gt;\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mi pregunta es \u00bfestabas en Microsoft en 1981 para saber si aporto o no a Windows?\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Por cierto la noci\u00f3n de \u00e9xito no ayuda a tu argumentaci\u00f3n en lo m\u00e1s m\u00ednimo, si tenemos en cuenta que Apple Lisa fue un fracaso comercial podr\u00edamos extrapolar que Windows junto a IBM lo que quer\u00edan era evitar es que la idea de Xerox se quedara en el olvido tras el fracaso de Lisa.&lt;\/p&gt;","karma":"-175.00","parent":"387291","comment_edited_date":"","vote_count":"8","comment_level":5,"comment_deleted_date":"","tree_level":"7","comment_approved":"0","comment_author":"Lazaro11","user_id":"66835","author":"Lazaro11","webpage":null,"user_name":"lazaro11","karma_level":"25.00","iseditor":"0","global_id":"482369","facebook_uid":null,"index":24,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/482369_1.png"},{"id":"387296","post_id":"34616","date":1333322171,"content_filtered":"&lt;p&gt;- Microsoft no apost\u00f3 por nada. Vi\u00f3 que alguien ten\u00eda \u00e9xito con el interfaz gr\u00e1fico y que su MS-DOS estaba cl\u00e1ramente en desventaja, y se dedic\u00f3 a copiarlo literalmente. Ellos no contrataron a ning\u00fan creador de la idea original para ello, ni preguntaron a Xerox sobre la licencia de esa idea (si la iban a utilizar o no). Durante las primeras versiones de Windows, no se aport\u00f3 ninguna mejora o diferencia de lo que ofrec\u00eda el Macintosh. Incluso la papelera de reciclaje lleg\u00f3 en Windows 95, once a\u00f1os despu\u00e9s de que Macintosh la popularizara.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;- No se que pinta Google en esta conversaci\u00f3n, supongo que debe ser por el inter\u00e9s que pareces tener por tirar por tierra los logros de Apple. En cualquier caso, lo que ocurri\u00f3 con Android y iOS es bien distinto: Android naci\u00f3 apoy\u00e1ndose en la idea de iOS, pero ha tomado su propio camino, mejorando algunos aspectos y empeorando en otros. No es igual que Microsoft - Apple, afortunadamente.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;- Repito, Charles Simonyi no trabaj\u00f3 en el desarrollo del interfaz gr\u00e1fico de Xerox. Lo que hizo fue un editor que lo utilizaba. Lo que tu intentas forzar es como decir que un programador de hoy en d\u00eda est\u00e1 creando la interfaz gr\u00e1fica de un sistema operativo por programar aplicaciones para \u00e9l.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Y no, yo no estaba en Microsoft para saber lo que hac\u00eda en 1981, pero evidentemente tu tampoco.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;- Microsoft no apost\u00f3 por nada. Vi\u00f3 que alguien ten\u00eda \u00e9xito con el interfaz gr\u00e1fico y que su MS-DOS estaba cl\u00e1ramente en desventaja, y se dedic\u00f3 a copiarlo literalmente. Ellos no contrataron a ning\u00fan creador de la idea original para ello, ni preguntaron a Xerox sobre la licencia de esa idea (si la iban a utilizar o no). Durante las primeras versiones de Windows, no se aport\u00f3 ninguna mejora o diferencia de lo que ofrec\u00eda el Macintosh. Incluso la papelera de reciclaje lleg\u00f3 en Windows 95, once a\u00f1os despu\u00e9s de que Macintosh la popularizara.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;- No se que pinta Google en esta conversaci\u00f3n, supongo que debe ser por el inter\u00e9s que pareces tener por tirar por tierra los logros de Apple. En cualquier caso, lo que ocurri\u00f3 con Android y iOS es bien distinto: Android naci\u00f3 apoy\u00e1ndose en la idea de iOS, pero ha tomado su propio camino, mejorando algunos aspectos y empeorando en otros. No es igual que Microsoft - Apple, afortunadamente.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;- Repito, Charles Simonyi no trabaj\u00f3 en el desarrollo del interfaz gr\u00e1fico de Xerox. Lo que hizo fue un editor que lo utilizaba. Lo que tu intentas forzar es como decir que un programador de hoy en d\u00eda est\u00e1 creando la interfaz gr\u00e1fica de un sistema operativo por programar aplicaciones para \u00e9l.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Y no, yo no estaba en Microsoft para saber lo que hac\u00eda en 1981, pero evidentemente tu tampoco.&lt;\/p&gt;","karma":"45.00","parent":"387294","comment_edited_date":"","vote_count":"1","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"8","comment_approved":"1","comment_author":"Pedro Aznar","user_id":"19673","author":"Pedro Aznar","webpage":"http:\/\/www.applesfera.com\/autor\/pedro-aznar","user_name":"pedroaznar","karma_level":"85.00","iseditor":"1","global_id":"190871","facebook_uid":"658301813","index":25,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/190871_7.png"},{"id":"387297","post_id":"34616","date":1333323407,"content_filtered":"&lt;p&gt;Vamos lo de siempre los dem\u00e1s copian pero Apple no. Es una discusi\u00f3n bald\u00eda no vais a reconocer nada nunca. Windows fue una completa copia claro claro. Nos aburr\u00eds ya de repetir siempre lo mismo.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Lo de Google viene muy a cuento de vuestras continuas insinuaciones de que Android es una copia de iOS, que a d\u00eda de hoy segu\u00eds manteniendo\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/iphone\/el-presidente-de-google-asegura-que-android-no-copio-al-iphone-porque-es-anterior-a-el-tendra-razon\" rel=\"nofollow\"&gt;http:\/\/www.applesfera.com\/iphone\/el-presidente-de-google-asegura-que-android-no-copio-al-iphone-porque-es-anterior-a-el-tendra-razon&lt;\/a&gt;\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;PD: por m\u00e1s negativos que me encasquetes no vas a tener m\u00e1s raz\u00f3n.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Vamos lo de siempre los dem\u00e1s copian pero Apple no. Es una discusi\u00f3n bald\u00eda no vais a reconocer nada nunca. Windows fue una completa copia claro claro. Nos aburr\u00eds ya de repetir siempre lo mismo.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Lo de Google viene muy a cuento de vuestras continuas insinuaciones de que Android es una copia de iOS, que a d\u00eda de hoy segu\u00eds manteniendo\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/iphone\/el-presidente-de-google-asegura-que-android-no-copio-al-iphone-porque-es-anterior-a-el-tendra-razon\" rel=\"nofollow\"&gt;http:\/\/www.applesfera.com\/iphone\/el-presidente-de-google-asegura-que-android-no-copio-al-iphone-porque-es-anterior-a-el-tendra-razon&lt;\/a&gt;\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;PD: por m\u00e1s negativos que me encasquetes no vas a tener m\u00e1s raz\u00f3n.&lt;\/p&gt;","karma":"-160.00","parent":"387296","comment_edited_date":"","vote_count":"6","comment_level":5,"comment_deleted_date":"","tree_level":"9","comment_approved":"0","comment_author":"Lazaro11","user_id":"66835","author":"Lazaro11","webpage":null,"user_name":"lazaro11","karma_level":"25.00","iseditor":"0","global_id":"482369","facebook_uid":null,"index":26,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/482369_1.png"},{"id":"387298","post_id":"34616","date":1333323916,"content_filtered":"&lt;p&gt;Todos toman algo de todos. \"Nosotros\" no tenemos que reconocer nada, ni somos Apple ni representamos a la empresa, aqu\u00ed todos tienen sus opiniones que son, como m\u00ednimo igual de v\u00e1lidas que la tuya.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Que tu tengas especial inter\u00e9s en demostrar algo hacia una direcci\u00f3n no lo hace cierto, s\u00f3lo absurdo.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Todos toman algo de todos. \"Nosotros\" no tenemos que reconocer nada, ni somos Apple ni representamos a la empresa, aqu\u00ed todos tienen sus opiniones que son, como m\u00ednimo igual de v\u00e1lidas que la tuya.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Que tu tengas especial inter\u00e9s en demostrar algo hacia una direcci\u00f3n no lo hace cierto, s\u00f3lo absurdo.&lt;\/p&gt;","karma":"85.00","parent":"387297","comment_edited_date":"","vote_count":"3","comment_level":2,"comment_deleted_date":"","tree_level":"10","comment_approved":"1","comment_author":"Pedro Aznar","user_id":"19673","author":"Pedro Aznar","webpage":"http:\/\/www.applesfera.com\/autor\/pedro-aznar","user_name":"pedroaznar","karma_level":"85.00","iseditor":"1","global_id":"190871","facebook_uid":"658301813","index":27,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/190871_7.png"},{"id":"387299","post_id":"34616","date":1333324627,"content_filtered":"&lt;p&gt;Absurdo porque difiere de lo que tu quieres demostrar en el sentido contrario obviamente, lo que yo mantengo es eso que todos copian o utilizan ideas de otros, lo absurdo es de continuo defender que Apple no lo hace, y eso es una tendencia generalizada aqu\u00ed. Solo hay que acudir al famoso caso de la barra de tareas de iOS5 que antes de reconocer que es una copia de Android se argumenta que esta basado en Cydia.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;PD: gracias por el nuevo negativo y si todas las opiniones son respetables el apelativo de absurdo sobra, por que si tu consideras absurdo lo que digo, yo tambi\u00e9n considero absurdos varios art\u00edculos de los que hab\u00e9is escrito.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Absurdo porque difiere de lo que tu quieres demostrar en el sentido contrario obviamente, lo que yo mantengo es eso que todos copian o utilizan ideas de otros, lo absurdo es de continuo defender que Apple no lo hace, y eso es una tendencia generalizada aqu\u00ed. Solo hay que acudir al famoso caso de la barra de tareas de iOS5 que antes de reconocer que es una copia de Android se argumenta que esta basado en Cydia.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;PD: gracias por el nuevo negativo y si todas las opiniones son respetables el apelativo de absurdo sobra, por que si tu consideras absurdo lo que digo, yo tambi\u00e9n considero absurdos varios art\u00edculos de los que hab\u00e9is escrito.&lt;\/p&gt;","karma":"-170.00","parent":"387298","comment_edited_date":"","vote_count":"8","comment_level":5,"comment_deleted_date":"","tree_level":"11","comment_approved":"0","comment_author":"Lazaro11","user_id":"66835","author":"Lazaro11","webpage":null,"user_name":"lazaro11","karma_level":"25.00","iseditor":"0","global_id":"482369","facebook_uid":null,"index":28,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/482369_1.png"},{"id":"387301","post_id":"34616","date":1333325091,"content_filtered":"&lt;p&gt;Intentar \"criminalizar\" una de las partes a toda costa, lo \u00fanico que hace es dejarte en evidencia, cuando todos sabemos que ninguna de ellas son angelitos. Lo que trato de explicarte es que Apple, en el momento del interfaz gr\u00e1fico apost\u00f3 mucho m\u00e1s que en cualquier otra situaci\u00f3n de Microsoft, Google o cualquier otra. \u00c9stas ya ten\u00edan el tiro hecho porque sab\u00edan que algo estaba teniendo \u00e9xito. Apple en el momento de apostar por Xerox, no. Y eso es lo que marco la diferencia en ese momento.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En cuanto a lo de que escribimos art\u00edculos \"absurdos\"... Bueno, quien viene aqu\u00ed a leernos eres t\u00fa.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Intentar \"criminalizar\" una de las partes a toda costa, lo \u00fanico que hace es dejarte en evidencia, cuando todos sabemos que ninguna de ellas son angelitos. Lo que trato de explicarte es que Apple, en el momento del interfaz gr\u00e1fico apost\u00f3 mucho m\u00e1s que en cualquier otra situaci\u00f3n de Microsoft, Google o cualquier otra. \u00c9stas ya ten\u00edan el tiro hecho porque sab\u00edan que algo estaba teniendo \u00e9xito. Apple en el momento de apostar por Xerox, no. Y eso es lo que marco la diferencia en ese momento.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En cuanto a lo de que escribimos art\u00edculos \"absurdos\"... Bueno, quien viene aqu\u00ed a leernos eres t\u00fa.&lt;\/p&gt;","karma":"45.00","parent":"387299","comment_edited_date":"","vote_count":"1","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"12","comment_approved":"1","comment_author":"Pedro Aznar","user_id":"19673","author":"Pedro Aznar","webpage":"http:\/\/www.applesfera.com\/autor\/pedro-aznar","user_name":"pedroaznar","karma_level":"85.00","iseditor":"1","global_id":"190871","facebook_uid":"658301813","index":29,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/190871_7.png"},{"id":"387303","post_id":"34616","date":1333327168,"content_filtered":"&lt;p&gt;Pues la linea que segu\u00eds nunca deja claro que todos sean iguales, si no m\u00e1s bien todo lo contrario cuando la culpa no es de Microsoft, es de Samsung, de Greenpeace, de Google, del gobierno chino o del esp\u00edritu santo\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hay un principio b\u00e1sico, para poder emitir un juicio sobre un texto hay que leerlo, no puedo calificar de absurdo algo que no leo.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Pues la linea que segu\u00eds nunca deja claro que todos sean iguales, si no m\u00e1s bien todo lo contrario cuando la culpa no es de Microsoft, es de Samsung, de Greenpeace, de Google, del gobierno chino o del esp\u00edritu santo\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hay un principio b\u00e1sico, para poder emitir un juicio sobre un texto hay que leerlo, no puedo calificar de absurdo algo que no leo.&lt;\/p&gt;","karma":"-140.00","parent":"387301","comment_edited_date":"","vote_count":"5","comment_level":4,"comment_deleted_date":"","tree_level":"13","comment_approved":"0","comment_author":"Lazaro11","user_id":"66835","author":"Lazaro11","webpage":null,"user_name":"lazaro11","karma_level":"25.00","iseditor":"0","global_id":"482369","facebook_uid":null,"index":30,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/482369_1.png"},{"id":"387304","post_id":"34616","date":1333327746,"content_filtered":"&lt;p&gt;Y por eso esto es un blog y no un per\u00ed\u00f3dico o una gaceta: Estamos aqu\u00ed para dar nuestra opini\u00f3n sobre las noticias que leemos sobre el tema que tratamos. Puede gustarte o no, pero es igual de v\u00e1lida (como m\u00ednimo) que la tuya.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu tambi\u00e9n sigues una l\u00ednea en TODOS tus comentarios echando la culpa siempre a Apple. \u00bfQuiz\u00e1s por eso entras a una publicaci\u00f3n que consideras absurda, para armar un poquito de jaleo en los comentarios, no?&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Y por eso esto es un blog y no un per\u00ed\u00f3dico o una gaceta: Estamos aqu\u00ed para dar nuestra opini\u00f3n sobre las noticias que leemos sobre el tema que tratamos. Puede gustarte o no, pero es igual de v\u00e1lida (como m\u00ednimo) que la tuya.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu tambi\u00e9n sigues una l\u00ednea en TODOS tus comentarios echando la culpa siempre a Apple. \u00bfQuiz\u00e1s por eso entras a una publicaci\u00f3n que consideras absurda, para armar un poquito de jaleo en los comentarios, no?&lt;\/p&gt;","karma":"35.00","parent":"387303","comment_edited_date":"","vote_count":"3","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"14","comment_approved":"1","comment_author":"Pedro Aznar","user_id":"19673","author":"Pedro Aznar","webpage":"http:\/\/www.applesfera.com\/autor\/pedro-aznar","user_name":"pedroaznar","karma_level":"85.00","iseditor":"1","global_id":"190871","facebook_uid":"658301813","index":31,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/190871_7.png"},{"id":"387305","post_id":"34616","date":1333328828,"content_filtered":"&lt;p&gt;Ser un blog y dar tu opini\u00f3n no es excluyente con intentar ser objetivo, los peri\u00f3dicos y gacetas tambi\u00e9n tiene art\u00edculos de opini\u00f3n pero eso no les exime de ser veraces, y cuando uno \u00a0tiene casi \u00a0ochocientos mil lectores \u00fanicos no hay tanta diferencia con un articulo de opini\u00f3n de cualquier peri\u00f3dico, esto no es el blog de paquito en blogger.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Respecto a que tengo una opini\u00f3n concreta es cierto, aunque no todos mis comentarios van en la misma direcci\u00f3n, y comento simple y llanamente porque quiero al igual que vosotros lo hac\u00e9is en otros blogs de la cadena, con la diferencia de que yo soy un usuario y tu un redactor.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Ser un blog y dar tu opini\u00f3n no es excluyente con intentar ser objetivo, los peri\u00f3dicos y gacetas tambi\u00e9n tiene art\u00edculos de opini\u00f3n pero eso no les exime de ser veraces, y cuando uno \u00a0tiene casi \u00a0ochocientos mil lectores \u00fanicos no hay tanta diferencia con un articulo de opini\u00f3n de cualquier peri\u00f3dico, esto no es el blog de paquito en blogger.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Respecto a que tengo una opini\u00f3n concreta es cierto, aunque no todos mis comentarios van en la misma direcci\u00f3n, y comento simple y llanamente porque quiero al igual que vosotros lo hac\u00e9is en otros blogs de la cadena, con la diferencia de que yo soy un usuario y tu un redactor.&lt;\/p&gt;","karma":"-90.00","parent":"387304","comment_edited_date":1333329467,"vote_count":"5","comment_level":4,"comment_deleted_date":"","tree_level":"15","comment_approved":"0","comment_author":"Lazaro11","user_id":"66835","author":"Lazaro11","webpage":null,"user_name":"lazaro11","karma_level":"25.00","iseditor":"0","global_id":"482369","facebook_uid":null,"index":32,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/482369_1.png"},{"id":"387306","post_id":"34616","date":1333329344,"content_filtered":"&lt;p&gt;\u00a1Much\u00edsimas gracias por leernos! Es lo que nos hace crecer d\u00eda a d\u00eda. Saludos!&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;\u00a1Much\u00edsimas gracias por leernos! Es lo que nos hace crecer d\u00eda a d\u00eda. Saludos!&lt;\/p&gt;","karma":"55.00","parent":"387305","comment_edited_date":"","vote_count":"2","comment_level":2,"comment_deleted_date":"","tree_level":"16","comment_approved":"1","comment_author":"Pedro Aznar","user_id":"19673","author":"Pedro Aznar","webpage":"http:\/\/www.applesfera.com\/autor\/pedro-aznar","user_name":"pedroaznar","karma_level":"85.00","iseditor":"1","global_id":"190871","facebook_uid":"658301813","index":33,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/190871_7.png"},{"id":"387307","post_id":"34616","date":1333329419,"content_filtered":"&lt;p&gt;Muchas gracias es un placer hacerlo y opinar sobre ello.&lt;\/p&gt;","content":"Muchas gracias es un placer hacerlo y opinar sobre ello.","karma":"5.00","parent":"387306","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"17","comment_approved":"0","comment_author":"Lazaro11","user_id":"66835","author":"Lazaro11","webpage":null,"user_name":"lazaro11","karma_level":"25.00","iseditor":"0","global_id":"482369","facebook_uid":null,"index":34,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/482369_1.png"},{"id":"387342","post_id":"34616","date":1333366210,"content_filtered":"&lt;p&gt;Joder, antes muerto que bajar del burro o hacer una concesi\u00f3n a una opini\u00f3n contraria a la que ya has escrito, \u00bfno, Pedro?.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Es lo que no me gusta de tu estilo. Ser inflexible no te convierte en mejor defensor de una idea o unos hechos, sino en el m\u00e1s cerril del convento...&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Joder, antes muerto que bajar del burro o hacer una concesi\u00f3n a una opini\u00f3n contraria a la que ya has escrito, \u00bfno, Pedro?.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Es lo que no me gusta de tu estilo. Ser inflexible no te convierte en mejor defensor de una idea o unos hechos, sino en el m\u00e1s cerril del convento...&lt;\/p&gt;","karma":"-57.50","parent":"387306","comment_edited_date":"","vote_count":"3","comment_level":4,"comment_deleted_date":"","tree_level":"17","comment_approved":"0","comment_author":"mekaniko","user_id":"64154","author":"","webpage":null,"user_name":"mekaniko","karma_level":"24.00","iseditor":"0","global_id":"465630","facebook_uid":null,"index":36,"avatar_type":"gravatar","avatar_link":"http:\/\/www.gravatar.com\/avatar\/148c9a0ae9c4b026b38b1d30eed0aff6"},{"id":"387347","post_id":"34616","date":1333367830,"content_filtered":"&lt;p&gt;Soy perfectamente flexible cuando alguien me convence que estoy equivocado, supongo que como cualquier persona con opini\u00f3n propia. Por otro lado, \u00bfpor qu\u00e9 tengo que cambiar de opini\u00f3n yo, y no \u00e9l? \u00bfquiz\u00e1s por la tuya es contraria a la m\u00eda? A ver si dejamos de mirarnos todos un poco el ombligo, por favor.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Soy perfectamente flexible cuando alguien me convence que estoy equivocado, supongo que como cualquier persona con opini\u00f3n propia. Por otro lado, \u00bfpor qu\u00e9 tengo que cambiar de opini\u00f3n yo, y no \u00e9l? \u00bfquiz\u00e1s por la tuya es contraria a la m\u00eda? A ver si dejamos de mirarnos todos un poco el ombligo, por favor.&lt;\/p&gt;","karma":"12.50","parent":"387342","comment_edited_date":"","vote_count":"1","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"18","comment_approved":"1","comment_author":"Pedro Aznar","user_id":"19673","author":"Pedro Aznar","webpage":"http:\/\/www.applesfera.com\/autor\/pedro-aznar","user_name":"pedroaznar","karma_level":"85.00","iseditor":"1","global_id":"190871","facebook_uid":"658301813","index":37,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/190871_7.png"},{"id":"387357","post_id":"34616","date":1333372657,"content_filtered":"&lt;p&gt;\"Soy perfectamente flexible cuando alguien me convence que estoy equivocado\".&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Eso no dejas que suceda nunca, ergo...&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\"Por otro lado, \u00bfpor qu\u00e9 tengo que cambiar de opini\u00f3n yo, y no \u00e9l?\"&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00ed que s\u00ed, ESO es flexibilidad. Veo que lo entiendes perfectamente y no necesitas m\u00e1s lecciones...&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Genio y figura, di que s\u00ed...&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Por cierto, no ha sido Lazaro quien se ha estado mirando el ombligo o yo notando que no das brazo a torcer ni siquiera por cortes\u00eda de autor en medios; sino t\u00fa librando de todo mal y sospecha a Apple por encima de razonamiento o duda, chacho.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;P.D. Mis observaciones no tienen ninguna funci\u00f3n inflamatoria, simplemente veo lo bien que escribes y la pasi\u00f3n que pones en aquello que te gusta pero me duele y choca ver c\u00f3mo te lo cargas con dosis de intransigencia en el razonamiento o el intercambio de ideas.&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;\"Soy perfectamente flexible cuando alguien me convence que estoy equivocado\".&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Eso no dejas que suceda nunca, ergo...&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\"Por otro lado, \u00bfpor qu\u00e9 tengo que cambiar de opini\u00f3n yo, y no \u00e9l?\"&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00ed que s\u00ed, ESO es flexibilidad. Veo que lo entiendes perfectamente y no necesitas m\u00e1s lecciones...&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Genio y figura, di que s\u00ed...&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Por cierto, no ha sido Lazaro quien se ha estado mirando el ombligo o yo notando que no das brazo a torcer ni siquiera por cortes\u00eda de autor en medios; sino t\u00fa librando de todo mal y sospecha a Apple por encima de razonamiento o duda, chacho.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;P.D. Mis observaciones no tienen ninguna funci\u00f3n inflamatoria, simplemente veo lo bien que escribes y la pasi\u00f3n que pones en aquello que te gusta pero me duele y choca ver c\u00f3mo te lo cargas con dosis de intransigencia en el razonamiento o el intercambio de ideas.&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;","karma":"-85.00","parent":"387347","comment_edited_date":1333373020,"vote_count":"3","comment_level":4,"comment_deleted_date":"","tree_level":"19","comment_approved":"0","comment_author":"mekaniko","user_id":"64154","author":"","webpage":null,"user_name":"mekaniko","karma_level":"24.00","iseditor":"0","global_id":"465630","facebook_uid":null,"index":38,"avatar_type":"gravatar","avatar_link":"http:\/\/www.gravatar.com\/avatar\/148c9a0ae9c4b026b38b1d30eed0aff6"},{"id":"387359","post_id":"34616","date":1333373102,"content_filtered":"&lt;p&gt;\"Librando de todo mal a Apple\". Pero vamos a ver, has le\u00eddo los comentarios donde digo que todo el mundo hace las cosas mal y que en aquella ocasi\u00f3n con Xerox ellos apostaron como nadie lo hizo? Es mi opini\u00f3n, as\u00ed la he expuesto y si no la cambio es porque nadie me ha convencido de lo contrario. Ni tengo que cambiar mi opini\u00f3n, ni rectificar por algo que creo que es correcto, no crees? Lo dicho, algunos segu\u00eds mir\u00e1ndoos el ombligo demasiado.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;\"Librando de todo mal a Apple\". Pero vamos a ver, has le\u00eddo los comentarios donde digo que todo el mundo hace las cosas mal y que en aquella ocasi\u00f3n con Xerox ellos apostaron como nadie lo hizo? Es mi opini\u00f3n, as\u00ed la he expuesto y si no la cambio es porque nadie me ha convencido de lo contrario. Ni tengo que cambiar mi opini\u00f3n, ni rectificar por algo que creo que es correcto, no crees? Lo dicho, algunos segu\u00eds mir\u00e1ndoos el ombligo demasiado.&lt;\/p&gt;","karma":"42.50","parent":"387357","comment_edited_date":"","vote_count":"2","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"20","comment_approved":"1","comment_author":"Pedro Aznar","user_id":"19673","author":"Pedro Aznar","webpage":"http:\/\/www.applesfera.com\/autor\/pedro-aznar","user_name":"pedroaznar","karma_level":"85.00","iseditor":"1","global_id":"190871","facebook_uid":"658301813","index":39,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/190871_7.png"},{"id":"387380","post_id":"34616","date":1333379541,"content_filtered":"&lt;p&gt;Unos lo llaman apostar otros copiar, y no aposto por Xerox, si no por sus ideas y por alguno de sus ingenieros contratados. El problema es simple y se trata tan solo de una cuesti\u00f3n de equitatividad. Apple copio bastantes ideas de la interfaz gr\u00e1fica de Xerox y Microsoft hizo lo propio con Xerox y Apple, y tanto unos como otros aportaron sus propios desarrollos tambi\u00e9n. Nadie llama a Apple malvada por ello, lo que no se puede hacer es tirar a deg\u00fcello contra las dem\u00e1s compa\u00f1\u00edas acus\u00e1ndolas de copiar y cuando es Apple acudir a todo tipo de eufemismos (rescatar ideas, apostar, etc) con tal de no reconocer que es lo mismo.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Unos lo llaman apostar otros copiar, y no aposto por Xerox, si no por sus ideas y por alguno de sus ingenieros contratados. El problema es simple y se trata tan solo de una cuesti\u00f3n de equitatividad. Apple copio bastantes ideas de la interfaz gr\u00e1fica de Xerox y Microsoft hizo lo propio con Xerox y Apple, y tanto unos como otros aportaron sus propios desarrollos tambi\u00e9n. Nadie llama a Apple malvada por ello, lo que no se puede hacer es tirar a deg\u00fcello contra las dem\u00e1s compa\u00f1\u00edas acus\u00e1ndolas de copiar y cuando es Apple acudir a todo tipo de eufemismos (rescatar ideas, apostar, etc) con tal de no reconocer que es lo mismo.&lt;\/p&gt;","karma":"-25.00","parent":"387359","comment_edited_date":"","vote_count":"1","comment_level":4,"comment_deleted_date":"","tree_level":"21","comment_approved":"0","comment_author":"Lazaro11","user_id":"66835","author":"Lazaro11","webpage":null,"user_name":"lazaro11","karma_level":"25.00","iseditor":"0","global_id":"482369","facebook_uid":null,"index":41,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/482369_1.png"},{"id":"387386","post_id":"34616","date":1333380825,"content_filtered":"&lt;p&gt;Lo que no est\u00e1s tomando en cuenta es que es muy distinto tomar un proyecto casi muerto como era el de Xerox y apostar con \u00e9l mientras nadie lo hac\u00eda, que copiar ideas de un producto de \u00e9xito que ya est\u00e1 en el mercado. O cosas como que Apple pag\u00f3 en acciones a Xerox para poder acceder al PARC. Son cosas que a algunos os gusta obviar cuando hab\u00e1is de la historia, no entend\u00e9is que la situaci\u00f3n de entonces es distinta a la de Microsoft o Google y que evidentemente, la historia pone a todo el mundo en su lugar y los hechos est\u00e1n ah\u00ed tal y como han sido os guste a algunos o no. &lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Es as\u00ed de sencillo. Una l\u00e1stima que la historia y el tiempo ponga a todo el mundo en su lugar.&lt;\/p&gt;","content":"Lo que no est\u00e1s tomando en cuenta es que es muy distinto tomar un proyecto casi muerto como era el de Xerox y apostar con \u00e9l mientras nadie lo hac\u00eda, que copiar ideas de un producto de \u00e9xito que ya est\u00e1 en el mercado. O cosas como que Apple pag\u00f3 en acciones a Xerox para poder acceder al PARC. Son cosas que a algunos os gusta obviar cuando hab\u00e1is de la historia, no entend\u00e9is que la situaci\u00f3n de entonces es distinta a la de Microsoft o Google y que evidentemente, la historia pone a todo el mundo en su lugar y los hechos est\u00e1n ah\u00ed tal y como han sido os guste a algunos o no. \n\nEs as\u00ed de sencillo. Una l\u00e1stima que la historia y el tiempo ponga a todo el mundo en su lugar.","karma":"15.00","parent":"387380","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"22","comment_approved":"1","comment_author":"Pedro Aznar","user_id":"19673","author":"Pedro Aznar","webpage":"http:\/\/www.applesfera.com\/autor\/pedro-aznar","user_name":"pedroaznar","karma_level":"85.00","iseditor":"1","global_id":"190871","facebook_uid":"658301813","index":43,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/190871_7.png"},{"id":"387390","post_id":"34616","date":1333381797,"content_filtered":"&lt;p&gt;\u00bfY que diferencia hay entre copiar un proyecto relegado y uno que no esta muerto, acaso deja de ser copiar por ello, o es que es m\u00e1s copia o menos dependiendo del exito? Apple Lisa fue un fracaso comercial, con stock enterrado en el desierto incluido, la misma excusa podr\u00eda haber usado Microsoft.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;\u00bfY que diferencia hay entre copiar un proyecto relegado y uno que no esta muerto, acaso deja de ser copiar por ello, o es que es m\u00e1s copia o menos dependiendo del exito? Apple Lisa fue un fracaso comercial, con stock enterrado en el desierto incluido, la misma excusa podr\u00eda haber usado Microsoft.&lt;\/p&gt;","karma":"-55.00","parent":"387386","comment_edited_date":"","vote_count":"2","comment_level":4,"comment_deleted_date":"","tree_level":"23","comment_approved":"0","comment_author":"Lazaro11","user_id":"66835","author":"Lazaro11","webpage":null,"user_name":"lazaro11","karma_level":"25.00","iseditor":"0","global_id":"482369","facebook_uid":null,"index":44,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/482369_1.png"},{"id":"387392","post_id":"34616","date":1333382245,"content_filtered":"&lt;p&gt;Creo que si pagas por poder tener acceso a un proyecto, que adem\u00e1s ya no tiene uso, contratas a esos ingenieros y luego lo implementas, la palabra \"copiar\" no es muy correcta no... Si lo que intentas es decir lo que la historia dice que ocurri\u00f3, claro. Si lo que quieres es manipular e intentar forzar una conclusi\u00f3n err\u00f3nea, puedes emplearla, desde luego.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Creo que si pagas por poder tener acceso a un proyecto, que adem\u00e1s ya no tiene uso, contratas a esos ingenieros y luego lo implementas, la palabra \"copiar\" no es muy correcta no... Si lo que intentas es decir lo que la historia dice que ocurri\u00f3, claro. Si lo que quieres es manipular e intentar forzar una conclusi\u00f3n err\u00f3nea, puedes emplearla, desde luego.&lt;\/p&gt;","karma":"45.00","parent":"387390","comment_edited_date":"","vote_count":"1","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"24","comment_approved":"1","comment_author":"Pedro Aznar","user_id":"19673","author":"Pedro Aznar","webpage":"http:\/\/www.applesfera.com\/autor\/pedro-aznar","user_name":"pedroaznar","karma_level":"85.00","iseditor":"1","global_id":"190871","facebook_uid":"658301813","index":45,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/190871_7.png"},{"id":"387396","post_id":"34616","date":1333382761,"content_filtered":"&lt;p&gt;Sigue usando eufemismos cuantos quieras y ajustando la realidad como te convenga, copiar es copiar, y nos es malo por si mismo, en definitiva todo desarrollo parte de unas bases.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Me rindo, es m\u00e1s f\u00e1cil juntar a los Ultrasur y los Boixos Nois sin que acaben a hostias en una habitaci\u00f3n que conseguir que reconozcas algo, en eso te pareces a Jobs.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Sigue usando eufemismos cuantos quieras y ajustando la realidad como te convenga, copiar es copiar, y nos es malo por si mismo, en definitiva todo desarrollo parte de unas bases.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Me rindo, es m\u00e1s f\u00e1cil juntar a los Ultrasur y los Boixos Nois sin que acaben a hostias en una habitaci\u00f3n que conseguir que reconozcas algo, en eso te pareces a Jobs.&lt;\/p&gt;","karma":"-55.00","parent":"387392","comment_edited_date":"","vote_count":"2","comment_level":4,"comment_deleted_date":"","tree_level":"25","comment_approved":"0","comment_author":"Lazaro11","user_id":"66835","author":"Lazaro11","webpage":null,"user_name":"lazaro11","karma_level":"25.00","iseditor":"0","global_id":"482369","facebook_uid":null,"index":46,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/482369_1.png"},{"id":"387397","post_id":"34616","date":1333383071,"content_filtered":"&lt;p&gt;Es tan f\u00e1cil como pensar que no puedo reconocer algo que no creo que sea verdad. En mi opini\u00f3n, intentas manipular los acontecimientos para extrapolarlos a lo que est\u00e1 pasando actualmente con todo el caso Google-Apple-Microsoft y as\u00ed sacarte de la manga una acusaci\u00f3n absurda basada en una premisa que los hechos demuestran que no es as\u00ed. &lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Cosa que te encanta hacer contra Apple, tal y como se leen en todos y cada uno de tus comentarios (para que luego me digas que los que no son objetivos son los dem\u00e1s). En fin, lo mismo de siempre. Armar un poco de jaleo sin dejar de mirarse el ombligo.&lt;\/p&gt;","content":"Es tan f\u00e1cil como pensar que no puedo reconocer algo que no creo que sea verdad. En mi opini\u00f3n, intentas manipular los acontecimientos para extrapolarlos a lo que est\u00e1 pasando actualmente con todo el caso Google-Apple-Microsoft y as\u00ed sacarte de la manga una acusaci\u00f3n absurda basada en una premisa que los hechos demuestran que no es as\u00ed. \n\nCosa que te encanta hacer contra Apple, tal y como se leen en todos y cada uno de tus comentarios (para que luego me digas que los que no son objetivos son los dem\u00e1s). En fin, lo mismo de siempre. Armar un poco de jaleo sin dejar de mirarse el ombligo.","karma":"15.00","parent":"387396","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"26","comment_approved":"1","comment_author":"Pedro Aznar","user_id":"19673","author":"Pedro Aznar","webpage":"http:\/\/www.applesfera.com\/autor\/pedro-aznar","user_name":"pedroaznar","karma_level":"85.00","iseditor":"1","global_id":"190871","facebook_uid":"658301813","index":47,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/190871_7.png"},{"id":"387404","post_id":"34616","date":1333384266,"content_filtered":"&lt;p&gt;Esa es tu opini\u00f3n, la mia es la contraria.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Respecto al segundo p\u00e1rrafo y tu \"\"valoraci\u00f3n\"\" de mis motivaciones  lo mismo pod\u00eda decir de multitud de art\u00edculos de este blog, fuegos de artificio para llamar la atenci\u00f3n, pero no voy a entrar m\u00e1s al trapo, resulta curioso que alguien que se queja de que le juzguen sea capaz de hacerlo tan a la ligera y de forma ofensiva con los dem\u00e1s. Que contradictorio \u00bfno?&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Esa es tu opini\u00f3n, la mia es la contraria.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Respecto al segundo p\u00e1rrafo y tu \"\"valoraci\u00f3n\"\" de mis motivaciones  lo mismo pod\u00eda decir de multitud de art\u00edculos de este blog, fuegos de artificio para llamar la atenci\u00f3n, pero no voy a entrar m\u00e1s al trapo, resulta curioso que alguien que se queja de que le juzguen sea capaz de hacerlo tan a la ligera y de forma ofensiva con los dem\u00e1s. Que contradictorio \u00bfno?&lt;\/p&gt;","karma":"5.00","parent":"387397","comment_edited_date":1333384421,"vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"27","comment_approved":"0","comment_author":"Lazaro11","user_id":"66835","author":"Lazaro11","webpage":null,"user_name":"lazaro11","karma_level":"25.00","iseditor":"0","global_id":"482369","facebook_uid":null,"index":49,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/482369_1.png"},{"id":"387406","post_id":"34616","date":1333385056,"content_filtered":"&lt;p&gt;Te lo repito, si piensas as\u00ed de este blog y sigues entrando, quien est\u00e1 perdiendo el tiempo eres t\u00fa. Aqu\u00ed quien viene a leerme eres t\u00fa a mi, no yo a ti. Las opiniones se respetan todas, pero llega un punto en que no se trata de ceder o forzar a que otro piense como tu. La expones, y que cada uno extraiga conclusiones. Si vienes con el \u00e1nimo de generar conversaci\u00f3n ser\u00e1s bienvenido. Si lo que pretendes (viendo tu historial completo de usuario) es \"armar jaleo\" con el resto de lectores, te tendr\u00e9 que pedir que rectifiques tu actitud. Lo que jam\u00e1s har\u00e9 ser\u00e1 pedirte que cambies de opini\u00f3n si no est\u00e1s de acuerdo&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Te lo repito, si piensas as\u00ed de este blog y sigues entrando, quien est\u00e1 perdiendo el tiempo eres t\u00fa. Aqu\u00ed quien viene a leerme eres t\u00fa a mi, no yo a ti. Las opiniones se respetan todas, pero llega un punto en que no se trata de ceder o forzar a que otro piense como tu. La expones, y que cada uno extraiga conclusiones. Si vienes con el \u00e1nimo de generar conversaci\u00f3n ser\u00e1s bienvenido. Si lo que pretendes (viendo tu historial completo de usuario) es \"armar jaleo\" con el resto de lectores, te tendr\u00e9 que pedir que rectifiques tu actitud. Lo que jam\u00e1s har\u00e9 ser\u00e1 pedirte que cambies de opini\u00f3n si no est\u00e1s de acuerdo&lt;\/p&gt;","karma":"45.00","parent":"387404","comment_edited_date":"","vote_count":"1","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"28","comment_approved":"1","comment_author":"Pedro Aznar","user_id":"19673","author":"Pedro Aznar","webpage":"http:\/\/www.applesfera.com\/autor\/pedro-aznar","user_name":"pedroaznar","karma_level":"85.00","iseditor":"1","global_id":"190871","facebook_uid":"658301813","index":51,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/190871_7.png"},{"id":"387412","post_id":"34616","date":1333385607,"content_filtered":"&lt;p&gt;Repito, para no querer entrar en calificaciones personales con que ligereza calificas a los dem\u00e1s. Que no opine como tu no significa que venga a montar jaleo, se llama pluralidad. &lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Y no no pierdo el tiempo, hay veces que hay buenos art\u00edculos que merecen la pena.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Repito, para no querer entrar en calificaciones personales con que ligereza calificas a los dem\u00e1s. Que no opine como tu no significa que venga a montar jaleo, se llama pluralidad. &lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Y no no pierdo el tiempo, hay veces que hay buenos art\u00edculos que merecen la pena.&lt;\/p&gt;","karma":"-55.00","parent":"387406","comment_edited_date":"","vote_count":"2","comment_level":4,"comment_deleted_date":"","tree_level":"29","comment_approved":"0","comment_author":"Lazaro11","user_id":"66835","author":"Lazaro11","webpage":null,"user_name":"lazaro11","karma_level":"25.00","iseditor":"0","global_id":"482369","facebook_uid":null,"index":52,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/482369_1.png"},{"id":"387413","post_id":"34616","date":1333386054,"content_filtered":"&lt;p&gt;No opino con ligereza: S\u00e9 perfectamente que eres un usuario que ya baneamos precisamente por faltar al respeto. \u00bfO pensabas que no lo sab\u00eda?&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;No opino con ligereza: S\u00e9 perfectamente que eres un usuario que ya baneamos precisamente por faltar al respeto. \u00bfO pensabas que no lo sab\u00eda?&lt;\/p&gt;","karma":"45.00","parent":"387412","comment_edited_date":"","vote_count":"1","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"30","comment_approved":"1","comment_author":"Pedro Aznar","user_id":"19673","author":"Pedro Aznar","webpage":"http:\/\/www.applesfera.com\/autor\/pedro-aznar","user_name":"pedroaznar","karma_level":"85.00","iseditor":"1","global_id":"190871","facebook_uid":"658301813","index":53,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/190871_7.png"},{"id":"387418","post_id":"34616","date":1333387012,"content_filtered":"&lt;p&gt;Anda como si fuera un secreto cuando yo mismo lo he dicho aqui. Duke 27 para ser m\u00e1s concretos, y si me baneaste la cuenta por unos supuestos insultos que aun espero que demuestres, como espero a que respondais al correo de contacto cuando os pregunto porque tras meses no has reactivado la cuenta a pesar de que en el correo que mandais figura un baneo de 10 dias, encantado comentaria con mi cuenta si pudiera.&lt;\/p&gt;","content":"Anda como si fuera un secreto cuando yo mismo lo he dicho aqui. Duke 27 para ser m\u00e1s concretos, y si me baneaste la cuenta por unos supuestos insultos que aun espero que demuestres, como espero a que respondais al correo de contacto cuando os pregunto porque tras meses no has reactivado la cuenta a pesar de que en el correo que mandais figura un baneo de 10 dias, encantado comentaria con mi cuenta si pudiera.","karma":"5.00","parent":"387413","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"31","comment_approved":"0","comment_author":"Lazaro11","user_id":"66835","author":"Lazaro11","webpage":null,"user_name":"lazaro11","karma_level":"25.00","iseditor":"0","global_id":"482369","facebook_uid":null,"index":54,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/482369_1.png"},{"id":"387423","post_id":"34616","date":1333387396,"content_filtered":"&lt;p&gt;Creo que la falta de respeto qued\u00f3 m\u00e1s que demostrada cuando te encargaste de escribir incluso a Julio Alonso y \u00e9l me di\u00f3 la raz\u00f3n a mi. Si no te he reactivado la cuenta es porque ya te hab\u00edas creado \u00e9sta, que espero que aproveches.&lt;\/p&gt;","content":"Creo que la falta de respeto qued\u00f3 m\u00e1s que demostrada cuando te encargaste de escribir incluso a Julio Alonso y \u00e9l me di\u00f3 la raz\u00f3n a mi. Si no te he reactivado la cuenta es porque ya te hab\u00edas creado \u00e9sta, que espero que aproveches.","karma":"15.00","parent":"387418","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"32","comment_approved":"1","comment_author":"Pedro Aznar","user_id":"19673","author":"Pedro Aznar","webpage":"http:\/\/www.applesfera.com\/autor\/pedro-aznar","user_name":"pedroaznar","karma_level":"85.00","iseditor":"1","global_id":"190871","facebook_uid":"658301813","index":55,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/190871_7.png"},{"id":"387433","post_id":"34616","date":1333388275,"content_filtered":"&lt;p&gt;La falta de respeto fue tuya al llamar sectarios y fanboys literalmente a aquellos que os criticaban y lo unico que te dije fue que tal y como actuabais estabais demostrando obrar vosotros como tales.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A Julio le agradezco que no se molestara ni en contestar y si hare buen uso siempre y cuando no me la banees por motivos inexistentes&lt;\/p&gt;","content":"La falta de respeto fue tuya al llamar sectarios y fanboys literalmente a aquellos que os criticaban y lo unico que te dije fue que tal y como actuabais estabais demostrando obrar vosotros como tales.\n\nA Julio le agradezco que no se molestara ni en contestar y si hare buen uso siempre y cuando no me la banees por motivos inexistentes","karma":"5.00","parent":"387423","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"33","comment_approved":"0","comment_author":"Lazaro11","user_id":"66835","author":"Lazaro11","webpage":null,"user_name":"lazaro11","karma_level":"25.00","iseditor":"0","global_id":"482369","facebook_uid":null,"index":56,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/482369_1.png"},{"id":"387436","post_id":"34616","date":1333388493,"content_filtered":"&lt;p&gt;Lo que tu digas. Corroboras que no s\u00f3lo recuerdas lo que quieres, sino que encima manipulas lo que dices.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Lo dicho: Aprov\u00e9chala.&lt;\/p&gt;","content":"Lo que tu digas. Corroboras que no s\u00f3lo recuerdas lo que quieres, sino que encima manipulas lo que dices.\n\nLo dicho: Aprov\u00e9chala.","karma":"15.00","parent":"387433","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"34","comment_approved":"1","comment_author":"Pedro Aznar","user_id":"19673","author":"Pedro Aznar","webpage":"http:\/\/www.applesfera.com\/autor\/pedro-aznar","user_name":"pedroaznar","karma_level":"85.00","iseditor":"1","global_id":"190871","facebook_uid":"658301813","index":57,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/190871_7.png"},{"id":"387437","post_id":"34616","date":1333388644,"content_filtered":"&lt;p&gt;Gracias por llamarme manipulador, luego soy yo el que falta al respeto.&lt;\/p&gt;","content":"Gracias por llamarme manipulador, luego soy yo el que falta al respeto.","karma":"5.00","parent":"387436","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"35","comment_approved":"0","comment_author":"Lazaro11","user_id":"66835","author":"Lazaro11","webpage":null,"user_name":"lazaro11","karma_level":"25.00","iseditor":"0","global_id":"482369","facebook_uid":null,"index":58,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/482369_1.png"},{"id":"387456","post_id":"34616","date":1333391217,"content_filtered":"&lt;p&gt;Iba a contestarte con todo lo que nos soltaste t\u00fa despu\u00e9s de tu bloqueo, pero prefiero no hacerlo. As\u00ed que te propongo una cosa: Te pido disculpas por cualquier cosa que haya podido molestarte, pero tambi\u00e9n te digo que no permitir\u00e9 una salida m\u00e1s de tono con ning\u00fan editor ni con ning\u00fan lector. Tu sabes de lo que hablo y yo tambi\u00e9n. As\u00ed que si quieres seguir comentando en Applesfera que sea para aportar algo, no para calentar al personal, por favor. &lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Gracias.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Iba a contestarte con todo lo que nos soltaste t\u00fa despu\u00e9s de tu bloqueo, pero prefiero no hacerlo. As\u00ed que te propongo una cosa: Te pido disculpas por cualquier cosa que haya podido molestarte, pero tambi\u00e9n te digo que no permitir\u00e9 una salida m\u00e1s de tono con ning\u00fan editor ni con ning\u00fan lector. Tu sabes de lo que hablo y yo tambi\u00e9n. As\u00ed que si quieres seguir comentando en Applesfera que sea para aportar algo, no para calentar al personal, por favor. &lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Gracias.&lt;\/p&gt;","karma":"40.00","parent":"387437","comment_edited_date":"","vote_count":"1","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"36","comment_approved":"1","comment_author":"Pedro Aznar","user_id":"19673","author":"Pedro Aznar","webpage":"http:\/\/www.applesfera.com\/autor\/pedro-aznar","user_name":"pedroaznar","karma_level":"85.00","iseditor":"1","global_id":"190871","facebook_uid":"658301813","index":59,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/190871_7.png"},{"id":"387501","post_id":"34616","date":1333399942,"content_filtered":"&lt;p&gt;Si hay algo que me molesta es que la gente tire la piedra y esconda la mano, dilo, di lo que dije y lo que tu dijiste.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Efectivamente los dos sabemos de lo que hablamos. \n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Todo fue a ra\u00edz de esta noticia, donde hice 5 comentarios a lo sumo y en ninguno insulte , como te he dicho solo dije que ca\u00edais en los que criticabais llamando a otros sectarios y fanboys, insultos que tu proferiste en articulo contra todo el que era critico con vosotros.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/curiosidades\/google-le-regala-a-steve-wozniak-un-samsung-galaxy-nexus-y-el-universo-parece-no-destruirse\" rel=\"nofollow\"&gt;http:\/\/www.applesfera.com\/curiosidades\/google-le-regala-a-steve-wozniak-un-samsung-galaxy-nexus-y-el-universo-parece-no-destruirse&lt;\/a&gt;\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Me pongo en tu lugar, miro la noticia y veo que de 127 comentarios he borrado 87 y baneado a varios usuarios y aun as\u00ed quedan criticas en la noticia, y aunque crea tener raz\u00f3n me preguntar\u00eda \u00bfque estoy haciendo mal? porque ante tal panorama no es posible que todos los que critican se equivoquen, algo de raz\u00f3n tendr\u00e1n.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Compara con la noticia en Xataka Android:\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http:\/\/www.xatakandroid.com\/moviles-android\/la-imagen-de-la-semana-hasta-steve-wozniak-sabe-lo-que-es-bueno\" rel=\"nofollow\"&gt;http:\/\/www.xatakandroid.com\/moviles-android\/la-imagen-de-la-semana-hasta-steve-wozniak-sabe-lo-que-es-bueno&lt;\/a&gt;\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\nDesde que comento aqu\u00ed en weblogs no te he visto recular nunca, un poco de autocr\u00edtica no viene mal a nadie, yo mismo soy capaz de reconocer que a veces me equivoco, para empezar cuando me enzarzo en estas discusiones tan poco fruct\u00edferas, pero tu por m\u00e1s criticas que recibas nada de nada.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hay un problema de base, lo que tu llamas salidas de tono es simplemente rebatir la argumentaci\u00f3n dada en un articulo, y eso no es una falta de respeto, salvo que como respeto entiendas no poder opinar. Seg\u00fan tu esto seria una falta de respeto:\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/los-ingresos-de-apple-con-el-iphone-superan-a-todos-los-de-microsoft-juntos#c372121\" rel=\"nofollow\"&gt;http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/los-ingresos-de-apple-con-el-iphone-superan-a-todos-los-de-microsoft-juntos#c372121&lt;\/a&gt;\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Y muy se\u00f1or mio yo voy a seguir dando mi opini\u00f3n, una cosa es insultar cosa que no hago y otra discrepar, y m\u00e1s cuando creo que son noticias muy partidarias. Y claro que aporto, ah\u00ed mismo lo tienes, otra cosa es que el aporte no sea el que tu quieres. Cuando se escribe en un medio publico hay que saber que se van a encajar criticas, y m\u00e1s cuando unos es muy subjetivo. \n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Y espero que no sigas tomando esto como algo personal que es a lo que lo has llevado, no tengo nada contra ti como persona, ni contra Miguel L\u00f3pez, ni contra Miguel Mich\u00e1n, bueno contra Mich\u00e1n si que le comentan algo en Zonafandom y no hace ni caso \u00ac\u00ac, pero no pienso taparme la boca si no estoy de acuerdo contigo, y quiz\u00e1s a veces sea brusco pero de ah\u00ed a decir que falto al respeto o insulto hay un trecho.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Un saludo para @fanbrich, no hay nada como quejarse de que la gente falta al respeto por opinar de manera discrepante y a la vez llamarles perdedores en un alarde de educaci\u00f3n.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dicho esto me voy a hacer algo bastante m\u00e1s fruct\u00edfero como es ver el primer episodio de la segunda temporada de Juego de Tronos. Hasta luego.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;PD: ya que estas\u00a0podr\u00edas\u00a0desbloquearme el karma, que desde que hice la cuenta lo bloqueasteis a 1.&lt;\/p&gt;","content":"&lt;p&gt;Si hay algo que me molesta es que la gente tire la piedra y esconda la mano, dilo, di lo que dije y lo que tu dijiste.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Efectivamente los dos sabemos de lo que hablamos. \n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Todo fue a ra\u00edz de esta noticia, donde hice 5 comentarios a lo sumo y en ninguno insulte , como te he dicho solo dije que ca\u00edais en los que criticabais llamando a otros sectarios y fanboys, insultos que tu proferiste en articulo contra todo el que era critico con vosotros.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/curiosidades\/google-le-regala-a-steve-wozniak-un-samsung-galaxy-nexus-y-el-universo-parece-no-destruirse\" rel=\"nofollow\"&gt;http:\/\/www.applesfera.com\/curiosidades\/google-le-regala-a-steve-wozniak-un-samsung-galaxy-nexus-y-el-universo-parece-no-destruirse&lt;\/a&gt;\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Me pongo en tu lugar, miro la noticia y veo que de 127 comentarios he borrado 87 y baneado a varios usuarios y aun as\u00ed quedan criticas en la noticia, y aunque crea tener raz\u00f3n me preguntar\u00eda \u00bfque estoy haciendo mal? porque ante tal panorama no es posible que todos los que critican se equivoquen, algo de raz\u00f3n tendr\u00e1n.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Compara con la noticia en Xataka Android:\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http:\/\/www.xatakandroid.com\/moviles-android\/la-imagen-de-la-semana-hasta-steve-wozniak-sabe-lo-que-es-bueno\" rel=\"nofollow\"&gt;http:\/\/www.xatakandroid.com\/moviles-android\/la-imagen-de-la-semana-hasta-steve-wozniak-sabe-lo-que-es-bueno&lt;\/a&gt;\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\nDesde que comento aqu\u00ed en weblogs no te he visto recular nunca, un poco de autocr\u00edtica no viene mal a nadie, yo mismo soy capaz de reconocer que a veces me equivoco, para empezar cuando me enzarzo en estas discusiones tan poco fruct\u00edferas, pero tu por m\u00e1s criticas que recibas nada de nada.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hay un problema de base, lo que tu llamas salidas de tono es simplemente rebatir la argumentaci\u00f3n dada en un articulo, y eso no es una falta de respeto, salvo que como respeto entiendas no poder opinar. Seg\u00fan tu esto seria una falta de respeto:\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/los-ingresos-de-apple-con-el-iphone-superan-a-todos-los-de-microsoft-juntos#c372121\" rel=\"nofollow\"&gt;http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/los-ingresos-de-apple-con-el-iphone-superan-a-todos-los-de-microsoft-juntos#c372121&lt;\/a&gt;\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Y muy se\u00f1or mio yo voy a seguir dando mi opini\u00f3n, una cosa es insultar cosa que no hago y otra discrepar, y m\u00e1s cuando creo que son noticias muy partidarias. Y claro que aporto, ah\u00ed mismo lo tienes, otra cosa es que el aporte no sea el que tu quieres. Cuando se escribe en un medio publico hay que saber que se van a encajar criticas, y m\u00e1s cuando unos es muy subjetivo. \n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Y espero que no sigas tomando esto como algo personal que es a lo que lo has llevado, no tengo nada contra ti como persona, ni contra Miguel L\u00f3pez, ni contra Miguel Mich\u00e1n, bueno contra Mich\u00e1n si que le comentan algo en Zonafandom y no hace ni caso \u00ac\u00ac, pero no pienso taparme la boca si no estoy de acuerdo contigo, y quiz\u00e1s a veces sea brusco pero de ah\u00ed a decir que falto al respeto o insulto hay un trecho.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Un saludo para @fanbrich, no hay nada como quejarse de que la gente falta al respeto por opinar de manera discrepante y a la vez llamarles perdedores en un alarde de educaci\u00f3n.\n&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dicho esto me voy a hacer algo bastante m\u00e1s fruct\u00edfero como es ver el primer episodio de la segunda temporada de Juego de Tronos. Hasta luego.&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;br \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;p&gt;PD: ya que estas\u00a0podr\u00edas\u00a0desbloquearme el karma, que desde que hice la cuenta lo bloqueasteis a 1.&lt;\/p&gt;","karma":"-25.00","parent":"387456","comment_edited_date":1333400018,"vote_count":"1","comment_level":4,"comment_deleted_date":"","tree_level":"37","comment_approved":"0","comment_author":"Lazaro11","user_id":"66835","author":"Lazaro11","webpage":null,"user_name":"lazaro11","karma_level":"25.00","iseditor":"0","global_id":"482369","facebook_uid":null,"index":63,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/482369_1.png"}],"meta":{"more_records":"true","start":0,"total":50,"order":"valued","totalCount":72},"commentStatus":"closed"});

	window.App = new AML.Comments.Application(34616, commentList);
	Backbone.history.start();
      });
     </script>
     <!-- Comments and Other Stuff -->
     <div class="ad ad-boton" id="ad-bottom">
      <a class="ad-contact" href="http://socialmediasl.com/applesfera.php" id="div-gpt-bot-contact" style="display:none">
       Publicidad
      </a>
      <div class="ad-box" id="div-gpt-bot" style="width: 728px;">
       <script type="text/javascript">
        googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("div-gpt-bot");
    });
       </script>
      </div>
     </div>
     <!-- .ad - boton -->
     <script type="text/javascript">
      $(".btn-more-sharing").click(function(e){
            e.preventDefault();
            $(this).css("display","none");
            target = $(this).attr("href");
            $($(this).attr("href")).css("display","block");
        });

        $(window).scroll(function() {
            var top = window.pageYOffset || document.documentElement.scrollTop;
            if(top &gt; $(".article-links").offset().top &amp;&amp; top &lt; $("#comments").offset().top) {
                $("#social-fixed .social-fixed-container").addClass("social-fixed-open");
            }else{
                $("#social-fixed .social-fixed-container").removeClass("social-fixed-open");
            }
        });

        $(function(){
            redirectUri = "http://www.applesfera.com/apple/1-de-abril-de-1976";
            $('a.fb-share').on('click', function(){
                window.open("http://facebook.com/sharer/sharer.php" +
                "?locale=es_ES" +
                "&amp;app_id=357292918076" +
                "&amp;redirect_uri=" + redirectUri +
                "&amp;u=" + redirectUri,'Sharer','toolbar=0,status=0,width=548,height=325');
            });
        });
     </script>
    </div>
    <!-- .container -->
   </div>
   <!-- .content-dinamic -->
   <div class="nav nav-blog">
    <div class="container">
     <p class="nav-blog-heading">
      <strong>
       +
      </strong>
      en Applesfera
     </p>
     <ul>
      <li class="blog-section section-lomejor">
       <a href="/lomejor">
        Lo mejor
       </a>
      </li>
      <li class="blog-section section-temas">
       <a href="/archivos">
        Temas
       </a>
      </li>
      <li class="blog-section section-productos">
       <a href="/productos">
        Productos
       </a>
      </li>
      <li class="blog-section section-respuestas">
       <a href="/respuestas">
        Respuestas
       </a>
      </li>
      <li class="blog-section section-club">
       <a href="/club">
        Club
       </a>
      </li>
      <li class="blog-section section-comunidad">
       <a href="/comunidad">
        Comunidad
       </a>
      </li>
      <li class="blog-section section-staff">
       <a href="/quienes-somos">
        Staff
       </a>
      </li>
     </ul>
    </div>
   </div>
   <div class="footer">
    <div class="footer-media">
     <div class="links-category">
      <p class="footer-heading">
       Tecnologa
      </p>
      <ul>
       <li class="tec-xataka">
        <a href="http://www.xataka.com?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Xataka
         <span>
         </span>
        </a>
       </li>
       <li class="tec-xatakamovil">
        <a href="http://www.xatakamovil.com?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Xataka Mvil
         <span>
         </span>
        </a>
       </li>
       <li class="tec-xatakafoto">
        <a href="http://www.xatakafoto.com?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Xataka Foto
         <span>
         </span>
        </a>
       </li>
       <li class="tec-xatakandroid">
        <a href="http://www.xatakandroid.com?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Xataka Android
         <span>
         </span>
        </a>
       </li>
       <li class="tec-xatakahome">
        <a href="http://www.xatakahome.com?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Xataka Smart Home
         <span>
         </span>
        </a>
       </li>
       <li class="tec-xatakawindows">
        <a href="http://www.xatakawindows.com?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Xataka Windows
         <span>
         </span>
        </a>
       </li>
       <li class="tec-xatakaciencia">
        <a href="http://www.xatakaciencia.com?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Xataka Ciencia
         <span>
         </span>
        </a>
       </li>
       <li class="tec-applesfera">
        <a href="http://www.applesfera.com?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Applesfera
         <span>
         </span>
        </a>
       </li>
       <li class="tec-vidaextra">
        <a href="http://www.vidaextra.com?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Vida Extra
         <span>
         </span>
        </a>
       </li>
       <li class="tec-genbeta">
        <a href="http://www.genbeta.com?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Genbeta
         <span>
         </span>
        </a>
       </li>
       <li class="tec-genbetadev">
        <a href="http://www.genbetadev.com?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Genbeta Dev
         <span>
         </span>
        </a>
       </li>
       <li class="tec-magnet">
        <a href="http://magnet.xataka.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Magnet
         <span>
         </span>
        </a>
       </li>
      </ul>
     </div>
    </div>
    <div class="footer-links">
     <div class="links-category">
      <p class="footer-heading">
       Estilo de vida
      </p>
      <ul>
       <li>
        <a href="http://www.trendencias.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Trendencias
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.trendenciasbelleza.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Trendencias Belleza
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.trendenciashombre.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Trendencias Hombre
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.trendenciaslifestyle.com?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Trendencias Lifestyle
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.directoalpaladar.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Directo al Paladar
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.bebesymas.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Bebs y Ms
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.vitonica.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Vitnica
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.decoesfera.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Decoesfera
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.embelezzia.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Embelezzia
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.poprosa.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Poprosa
        </a>
       </li>
      </ul>
     </div>
     <!-- .links-category -->
     <div class="links-category">
      <p class="footer-heading">
       Motor
      </p>
      <ul>
       <li>
        <a href="http://www.motorpasion.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Motorpasin
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.motorpasionmoto.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Motorpasin Moto
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.motorpasionfuturo.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Motorpasin Futuro
        </a>
       </li>
      </ul>
     </div>
     <!-- .links-category -->
     <div class="links-category">
      <p class="footer-heading">
       Ocio
      </p>
      <ul>
       <li>
        <a href="http://www.blogdecine.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Blog de Cine
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.vayatele.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Vaya Tele!
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.diariodelviajero.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Diario del Viajero
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.papelenblanco.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Papel en Blanco
        </a>
       </li>
      </ul>
     </div>
     <!-- .links-category -->
     <div class="links-category">
      <p class="footer-heading">
       Economa
      </p>
      <ul>
       <li>
        <a href="http://www.elblogsalmon.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         El Blog Salmn
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.pymesyautonomos.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Pymes y Autnomos
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.ahorrodiario.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Ahorro Diario
        </a>
       </li>
      </ul>
     </div>
     <!-- .links-category -->
     <div class="links-category">
      <p class="footer-heading">
       Latinoamrica
      </p>
      <ul>
       <li>
        <a href="http://www.xataka.com.mx/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Xataka Mxico
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.motorpasion.com.mx/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Motorpasin Mxico
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.directoalpaladar.com.mx/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Directo Al Paladar Mxico
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.xatakandroid.com.mx/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Xataka Android Mxico
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.vidaextra.com.mx/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Vida Extra Mxico
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.vitonica.com.mx/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Vitnica Mxico
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.trendenciashombre.com.mx/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Trendencias Hombre Mxico
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.xataka.com.co/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Xataka Colombia
        </a>
       </li>
      </ul>
     </div>
     <!-- .links-category -->
     <div class="links-category">
      <p class="footer-heading">
       Participamos en
      </p>
      <ul>
       <li>
        <a href="http://www.circulaseguro.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Circula Seguro
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.circulaseguro.pt/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Circula Seguro PT
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.actibva.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Actibva
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.anexom.es/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Anexo M
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://blog.cocacola.es/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Happing Magazine
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://blog.sage.es/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Blog Sage
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.optimismodigital.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Optimismo Digital
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.ennaranja.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         En Naranja
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://blogginzenith.zenithmedia.es/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Bloggin Zenith
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.urbanfire.es/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer" rel="nofollow">
         Urbanfire
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.tecnologiadetuatu.elcorteingles.es/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Tecnologa de t a t
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://vive00.sanmiguel00.es?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Vive 0,0
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://mimundo.philips.es/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Mi Mundo Philips
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.bbvacontuempresa.es?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         BBVA con tu empresa
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.institutodelafelicidad.com?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Instituto de la Felicidad
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.bloglenovo.es/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Blog Lenovo
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.uncommunity.com?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Uncommunity
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.vivephilipstv.com?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Vive Philips TV
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://muysaludable.sanitas.es/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Muy Saludable de Sanitas
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="https://www.segurosdetuatu.es/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Nationale Netherlanden
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.cocacola.es/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Coca-Cola Journey
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://zona.cocacola.es/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Zona Coca-Cola
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="https://sillasdecoche.fundacionmapfre.org/infantiles/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Fundacion MAPFRE
        </a>
       </li>
       <li>
        <a href="http://www.tendenciaseniluminacion.philips.es/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=footer">
         Philips Lighting
        </a>
       </li>
      </ul>
     </div>
     <!-- .links-category -->
    </div>
   </div>
   <div id="adblock_placeholder">
   </div>
   <div class="closure">
    <div class="container">
     <div class="weblogssl">
      <a href="http://www.weblogssl.com">
       Weblogs SL
       <span>
       </span>
      </a>
     </div>
     <ul class="nav">
      <li>
       <a href="/quienes-somos">
        Quienes somos?
       </a>
      </li>
      <li>
       <a href="http://www.weblogssl.com/contenidos">
        Condiciones de uso
       </a>
      </li>
      <li>
       <a href="http://www.weblogssl.com/cookies">
        Poltica de cookies
       </a>
      </li>
      <li>
       <a href="http://www.weblogssl.com/aviso">
        Aviso legal
       </a>
      </li>
      <li>
       <a href="http://www.socialmediasl.com/applesfera.php" title="Publicidad en Applesfera">
        Publicidad
       </a>
      </li>
      <li>
       <a href="/ayuda-2012">
        Ayuda
       </a>
      </li>
      <li>
       <a href="/contacto">
        Contacto
       </a>
      </li>
     </ul>
    </div>
   </div>
   <div id="cookies-overlay">
   </div>
   <script type="text/javascript">
    $(function() {
      new AML.Auth.View.CookiesOverlayView;
    });
   </script>
  </div>
  <div id="favicons-list">
   <div class="userbar">
    <a class="head-shortcut" href="#body" title="Volver arriba">
     
    </a>
    <div class="userbox" id="wsl_userbox">
    </div>
    <div class="favicons" style="width: auto; ">
     <div id="scroll-menu">
      <div class="disabledHotSpotLeft">
       
      </div>
      <div class="disabledHotSpotRight">
       
      </div>
      <div class="scrollingHotSpotLeft">
       
      </div>
      <div class="scrollingHotSpotRight">
       
      </div>
      <div class="scrollWrapper">
       <div class="scrollableArea">
        <ul class="favicroll">
         <li id="wsl">
          <a href="http://www.weblogssl.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <em>
            <strong>
             Blog corporativo
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li>
          <a href="http://www.xataka.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b1">
            <strong>
             XTK
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Xataka - Gadgets y electrnica de consumo
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li>
          <a href="http://www.vidaextra.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b2">
            <strong>
             VX
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             VidaExtra - Videojuegos
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li>
          <a href="http://www.blogdecine.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b3">
            <strong>
             BDC
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Blog de cine - Cine  y crticas
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li>
          <a href="http://www.elblogsalmon.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b5">
            <strong>
             EBS
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             El Blog Salmn - Economa y finanzas
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li>
          <a href="http://www.genbeta.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b6">
            <strong>
             GBT
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Genbeta - Software
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li>
          <a href="http://www.motorpasion.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b7">
            <strong>
             MP
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             MotorPasin - Coches y motor
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li>
          <a href="http://www.directoalpaladar.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b8">
            <strong>
             DAP
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Directo al paladar - Gastronoma
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li>
          <a href="http://www.bebesymas.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b9">
            <strong>
             BYM
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Bebs y ms - Todo sobre bebs
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li>
          <a href="http://www.vayatele.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b11">
            <strong>
             VYT
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Vaya Tele! - Series y televisin
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li>
          <a href="http://www.diariodelviajero.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b12">
            <strong>
             DDV
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Diario del viajero - Viajes
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li>
          <a href="http://www.xatakaciencia.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b13">
            <strong>
             XCI
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Xataka Ciencia - Ciencia
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li>
          <a href="http://www.trendencias.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b14">
            <strong>
             TRE
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Trendencias - Moda y tendencias
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li>
          <a href="http://www.applesfera.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b16">
            <strong>
             APP
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Applesfera - Apple
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li>
          <a href="http://www.xatakamovil.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b18">
            <strong>
             XTM
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Xataka Mvil - Mviles
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li>
          <a href="http://www.motorpasionmoto.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b20">
            <strong>
             MMO
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Motorpasin Moto - Motos
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li>
          <a href="http://www.papelenblanco.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b21">
            <strong>
             PEB
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Papel en blanco - Literatura
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li>
          <a href="http://www.decoesfera.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b22">
            <strong>
             DEC
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Decoesfera - Decoracin e interiorismo
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li>
          <a href="http://www.vitonica.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b24">
            <strong>
             VIT
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Vitnica - Vida sana
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li>
          <a href="http://www.embelezzia.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b25">
            <strong>
             EMB
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Embelezzia - Lujo
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li>
          <a href="http://www.poprosa.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b26">
            <strong>
             POP
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Poprosa - Famosos
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li>
          <a href="http://www.xatakafoto.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b27">
            <strong>
             XTF
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Xataka Foto - Fotografa
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li>
          <a href="http://www.pymesyautonomos.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b28">
            <strong>
             PYA
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Pymes y autnomos - Pymes
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li>
          <a href="http://www.trendenciasbelleza.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b30">
            <strong>
             TRB
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Trendencias Belleza - Belleza y cosmtica
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li>
          <a href="http://www.ahorrodiario.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b35">
            <strong>
             AHD
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Ahorro Diario - Ahorro
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li class="end">
          <a href="http://www.trendenciashombre.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b36">
            <strong>
             TRH
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Trendencias Hombre - Moda y estilo masculino
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li class="end">
          <a href="http://www.xatakandroid.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b40">
            <strong>
             XTA
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Xataka Android - Android, aplicaciones y dispositivos
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li class="end">
          <a href="http://www.genbetadev.com/?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b41">
            <strong>
             GBD
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Genbeta Dev - Desarrollo de software
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li class="end">
          <a href="http://www.motorpasionfuturo.com?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b42">
            <strong>
             MPF
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Motorpasin Futuro - Innovacin y Motor
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li class="big end">
          <a href="http://www.xatakahome.com?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b44">
            <strong>
             XSH
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Xataka Smart Home - Inteligencia domstica digital
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li class="big end">
          <a href="http://www.xatakawindows.com?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b45">
            <strong>
             XTW
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Xataka Windows - Universo Microsoft
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li class="end">
          <a href="http://www.trendenciaslifestyle.com?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b46">
            <strong>
             TLS
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Trendencias Lifestyle
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
         <li class="end">
          <a href="http://magnet.xataka.com?utm_source=applesfera&amp;utm_medium=network&amp;utm_campaign=favicons" target="_top">
           <span id="b47">
            <strong>
             MGT
            </strong>
           </span>
           <em>
            <strong>
             Xataka Magnet
            </strong>
           </em>
          </a>
         </li>
        </ul>
       </div>
      </div>
      <!-- .scrollWrapper-->
     </div>
    </div>
   </div>
  </div>
  <div id="wsl_dialog">
  </div>
  <script>
   $("#nhplaceholder").after($("#old-header").html());
  </script>
  <script type="text/javascript">
   document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
  try {
    if (window.external.msIsSiteMode()) {
      window.external.msSiteModeClearJumpList();
      window.external.msSiteModeCreateJumplist('Mensajes Recientes');
            window.external.msSiteModeAddJumpListItem('C\u00F3mo\x20preparar\x20tus\x20dispositivos\x20Apple\x20para\x20las\x20vacaciones\x20', 'http://www.applesfera.com/apple-1/como-preparar-tus-dispositivos-apple-para-las-vacaciones', '');
            window.external.msSiteModeAddJumpListItem('Sigue\x20lo\x20que\x20te\x20diga\x20el\x20coraz\u00F3n...\x20hasta\x20para\x20elegir\x20pareja\x20en\x20Tinder\x20con\x20el\x20Apple\x20Watch', 'http://www.applesfera.com/apple-watch/sigue-lo-que-te-diga-el-corazon-hasta-buscando-pareja-en-tinder-con-el-apple-watch', '');
            window.external.msSiteModeAddJumpListItem('El\x20nuevo\x20centro\x20de\x20Apple\x20en\x20Yokohama\x20investigar\u00E1\x20nuevos\x20materiales,\x20un\x20posible\x20coche\x20y\x20nuestra\x20salud', 'http://www.applesfera.com/apple-1/el-nuevo-centro-de-apple-en-yokohama-investigaran-nuevos-materiales-un-posible-coche-y-nuestra-salud', '');
            window.external.msSiteModeAddJumpListItem('Apple\x20no\x20se\x20olvida\x20de\x20Yosemite\x20y\x20lanza\x20una\x20beta\x20de\x20su\x20versi\u00F3n\x2010.10.5', 'http://www.applesfera.com/os-x/apple-no-se-olvida-de-yosemite-y-lanza-una-beta-de-su-version-10-10-5', '');
            window.external.msSiteModeAddJumpListItem('Apple\x20libera\x20la\x20Beta\x20de\x20iOS\x208.4.1\x20para\x20desarrolladores,\x20a\u00FAn\x20hay\x20vida\x20para\x20iOS\x208', 'http://www.applesfera.com/ios/apple-libera-la-beta-de-ios-8-4-1-para-desarrolladores-aun-hay-vida-para-ios-8', '');
            window.external.msSiteModeShowJumpList();
    }
  } catch (exp) {
    // do nothing
  }
  });
  </script>
  <script type="text/javascript">
   (function() {
      new ViceVersaLink("http://t.applesfera.com");
    })();
  </script>
  <script type="text/javascript">
   window.onerror = function(message, file, line) {
    var sFormattedMessage = '[' + file + ' (' + line + ')] ' + message;
    _gaq.push(['_trackEvent', 'Errors', 'Browser', sFormattedMessage, null, true]);
  }
  window.enableChartbeatSnippet = window.enableChartbeatSnippet || '1';
  if ('1' === window.enableChartbeatSnippet) {
          /** CHARTBEAT CONFIGURATION START **/
      var _sf_async_config= _sf_async_config || {};
      _sf_async_config.uid = "54296";
      _sf_async_config.domain = "applesfera.com";
      _sf_async_config.useCanonical = true;
      /** CONFIGURATION END **/
      (function(){
        function loadChartbeat() {
          window._sf_endpt=(new Date()).getTime();
          var e = document.createElement('script');
          e.setAttribute('language', 'javascript');
          e.setAttribute('type', 'text/javascript');
          e.setAttribute('src', '//static.chartbeat.com/js/chartbeat.js');
          document.body.appendChild(e);
        }
        var oldonload = window.onload;
        window.onload = (typeof window.onload != 'function') ?
        loadChartbeat : function() { oldonload(); loadChartbeat(); };
      })();
      }
  </script>
 </body>
</html>